# Copyright (c) 2003 Charmmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: base.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-08-30 18:31+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-12-08 04:04+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"

#. Translators: a warning message in a continue-cancel question
#. Opscode Chef is a different way to configure the system.
#: library/commandline/src/clients/other_tools_warning.rb:43
msgid ""
"Chef Client is running. The changes that you make\n"
"may be overridden by Chef later.\n"
"Continue configuration with YaST?"
msgstr ""
"Chef 클라이언트가 실행되고 있습니다. 나중에 변경사항이\n"
"Chef에 의해 무효화될 수도 있습니다.\n"
"YaST 구성을 계속하시겠습니까?"

#. translators: help for 'help' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:54
msgid "Print the help for this module"
msgstr "이 모듈을 위해 도움말을 출력"

#. translators: help for 'longhelp' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:60
msgid "Print a long version of help for this module"
msgstr "이 모듈을 위해 오래된 버전의 도움말을 출력"

#. translators: help for 'xmlhelp' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:66
msgid "Print a long version of help for this module in XML format"
msgstr "이 모듈에 대한 긴 버전의 도움말을 XML 형식으로 출력"

#. translators: help for 'interactive' option on command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:72
msgid "Start interactive shell to control the module"
msgstr "대화형 셸을 시작하여 모듈을 제어합니다."

#. translators: help for 'exit' command line interactive mode
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:78
msgid "Exit interactive mode and save the changes"
msgstr "대화형 모드를 끝내고 변경 내용을 저장합니다."

#. translators: help for 'abort' command line interactive mode
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:84
msgid "Abort interactive mode without saving the changes"
msgstr "변경 사항을 저장하지 않은 채 대화형 모드 중단"

#  translators:  command line "help" option
#. translators:  command line "help" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:92
msgid "Print the help for this command"
msgstr "이 명령을 위해 도움말을 출력"

#  translators: command line "verbose" option
#. translators: command line "verbose" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:98
msgid "Show progress information"
msgstr "진행 정보 보기"

#. translators: command line "xmlfile" option
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:104
msgid "Where to store the XML output"
msgstr "XML 출력을 저장할 위치"

#. string: command line interface is not supported
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:144
msgid "This YaST2 module does not support the command line interface."
msgstr "이 YaST2 모듈은 명령줄 인터페이스를 지원하지 않습니다."

#. translators: default error message for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:322
msgid "Use 'help' for a complete list of available commands."
msgstr ""
"사용가능한 명령들의 목록을 완벽하게 하기 위해서 ' 도움말'을 사용하십시오."

#. translators: default error message for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:327
msgid "Use 'yast2 %1 help' for a complete list of available commands."
msgstr ""
"사용가능한 명령들의 목록을 완벽하게 하기 위해서 ' yast2 %1 도움말'을 사용하십"
"시오."

#. translators: error message in command line interface
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:365
msgid "Unknown Command: %1"
msgstr "알수없는 명령: %1"

#. translators: error message - user did not provide a value for option %1 on the command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:403
msgid "Option '%1' is missing value."
msgstr "%1 옵션의 값을 찾을수 없습니다."

#  translators: error message, %1 is a command, %2 is the wrong option given by the user
#. translators: error message, %1 is a command, %2 is the wrong option given by the user
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:438
msgid "Unknown option for command '%1': %2"
msgstr "'%1' 명령을 위해 알려지지 않는 옵션: %2"

#  translators: error message, %2 is the value given
#. translators: error message, %2 is the value given
#. translators: error message, %2 is the value given
#. translators: error message, %2 is the value given
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:459
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:471
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:481
msgid "Invalid value for option '%1': %2"
msgstr "'%1' 옵션을 위해 부적당한 값: %2"

#  translators: error message, %2 is expected type, %3 is the value given
#. translators: error message, %2 is expected type, %3 is the value given
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:495
msgid "Invalid value for option '%1' -- expected '%2', received %3"
msgstr " '%1' 옵션을 위한 부적당한 값 -- 기대된 '%2', 받아들여진 %3 "

#  translators: error message if option has a value, but cannot have one
#. translators: error message if option has a value, but cannot have one
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:515
msgid "Option '%1' cannot have a value. Given value: %2"
msgstr "'%1' 옵션에는 값을 지정할 수 없습니다. 지정된 값: %2"

#  translators: error message, how to get command line help for interactive mode
#  %1 is the module name, %2 is the action name
#. translators: error message, how to get command line help for interactive mode
#. %1 is the module name, %2 is the action name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:533
msgid "Use '%1 %2 help' for a complete list of available options."
msgstr ""
"사용가능한 옵션들의 목록을 완벽하게 하기 위해서 ' %1 %2 도움말' 을 사용하십시"
"오."

#  translators: error message, how to get command line help for non-interactive mode
#  %1 is the module name, %2 is the action name
#. translators: error message, how to get command line help for non-interactive mode
#. %1 is the module name, %2 is the action name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:543
msgid "Use 'yast2 %1 %2 help' for a complete list of available options."
msgstr ""
"사용가능한 옵션들의 목록을 완벽하게 하기 위해서 ' yast2 %1 %2 도움말' 을 사용"
"하십시오."

#  translators: command line interface header, %1 is identification of the module
#. translators: command line interface header, %1 is identification of the module
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:561
msgid "YaST Configuration Module %1\n"
msgstr "%1 YaST 설정 모듈\n"

#. translators: the command does not provide any help
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:585
msgid "No help available"
msgstr "사용가능한 도움말 없습니다."

#  Process <command> "help"
#  translators: %1 is the command name
#. Process <command> "help"
#. translators: %1 is the command name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:589
msgid "Command '%1'"
msgstr "'%1 명령"

#  translators: command line options
#. translators: command line options
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:609
msgid ""
"\n"
"    Options:"
msgstr ""
"\n"
"    옵션:"

#. additional help for using command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:698
msgid ""
"\n"
"    Options of the [string] type must be written in the form 'option=value'."
msgstr ""
"\n"
"    [string] 형식의 옵션은 'option=값' 같는 형태로 기입되어야 합니다."

#. translators: example title for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:705
msgid ""
"\n"
"    Example:"
msgstr ""
"\n"
"    예:"

#  translators: default module description if none is provided by the module itself
#. translators: default module description if none is provided by the module itself
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:735
msgid "This is a YaST module."
msgstr "이것은 YaST 모듈입니다."

#. translators: short help title for command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:740
msgid "Basic Syntax:"
msgstr "기본 구문:"

#  translators: module command line help, %1 is the module name
#  translate <command> and [options] only!
#. translators: module command line help, %1 is the module name
#. translate <command> and [options] only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:755
msgid "    yast2 %1 <command> [verbose] [options]"
msgstr "   yast2 %1 <명령> [verbose] [옵션들]"

#  translators: module command line help, %1 is the module name
#  translate <command> only!
#. translators: module command line help, %1 is the module name
#. translate <command> only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:782
msgid "    yast2 %1 <command> help"
msgstr "   yast2 %1 <명령> 도움말"

#  translators: module command line help
#  translate <command> and [options] only!
#. translators: module command line help
#. translate <command> and [options] only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:789
msgid "    <command> [options]"
msgstr "   <명령> [옵션들]"

#  translators: module command line help
#  translate <command> only!
#. translators: module command line help
#. translate <command> only!
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:792
msgid "    <command> help"
msgstr "   <명령> 도움말"

#. translators: command line title: list of available commands
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:804
msgid "Commands:"
msgstr "명령들:"

#. translators: error message: module does not provide any help messages
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:820
msgid "No help available."
msgstr "사용가능한 도움말이 없습니다."

#. fallback message - invalid help has been provided by the yast module
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:856
msgid "<Error: invalid help>"
msgstr "<오류: 잘못된 도움말>"

#. translators: module command line help, %1 is the module name
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:866
msgid "Run 'yast2 %1 <command> help' for a list of available options."
msgstr ""
" 사용 가능한 옵션들의 목록을 위해서 'yast2 %1 <명령> 도움말'을 운영 하십시"
"오. "

#. error message - command line option xmlfile is missing
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:930
msgid ""
"Target file name ('xmlfile' option) is missing. Use "
"xmlfile=<target_XML_file> command line option."
msgstr ""
"대상 파일 이름('xmlfile' 옵션)이 누락되었습니다. xmlfile=<target_XML_file> 명"
"령줄 옵션을 사용하십시오."

#. error message - command line option xmlfile is missing
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:942
msgid ""
"Target file name ('xmlfile' option) is empty. Use xmlfile=<target_XML_file> "
"command line option."
msgstr ""
"대상 파일 이름('xmlfile' 옵션)이 비어 있습니다. xmlfile=<target_XML_file> 명"
"령줄 옵션을 사용하십시오."

#  translators: fallback name for a module at command line
#. translators: fallback name for a module at command line
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1079
msgid "unknown"
msgstr "알수없음"

#. translators: the last command %1 in a list of unique commands
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1437
msgid "or '%1'"
msgstr "또는 '%1'"

#. translators: error message - missing unique command for command line execution
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1445
msgid "Specify the command '%1'."
msgstr "'%1' 명령을 명시합니다."

#. translators: error message - missing unique command for command line execution
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1452
msgid "Specify one of the commands: %1."
msgstr "그 명령중에 명시: %1."

#  size( unique_options ) == 1 here does not make sense
#. size( unique_options ) == 1 here does not make sense
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1462
msgid "Specify only one of the commands: %1."
msgstr "그 명령중에 한개를 명시: %1."

#. translators: error message - the module does not provide command line interface
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1507
msgid "There is no user interface available for this module."
msgstr "이 모듈에 대한 유저 인터페이스를 이용할 수 없습니다."

#. translators: progress message - command line interface ready
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1536
msgid "Ready"
msgstr "준비"

#. non-GUI handling
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1550
msgid "Initializing"
msgstr "초기화 중"

#. translators: Progress message - the command line interface is about to finish
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1584
msgid "Finishing"
msgstr "완료중"

#. translators: The command line interface is finished
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1591
msgid "Done"
msgstr "완료"

#. translators: The command line interface is finished without writing the changes
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1594
msgid "Quitting (without changes)"
msgstr "완료중(변경 없이)"

#. prompt message displayed in the commandline mode
#. when user is asked to replay "yes" or "no" (localized)
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1608
msgid "yes or no?"
msgstr "예 또는 아니요를 선택하십시오."

#. yes - used in the command line mode as input text for yes/no confirmation
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1613
msgid "yes"
msgstr "예"

#. no - used in the command line mode as input text for yes/no confirmation
#: library/commandline/src/modules/CommandLine.rb:1616
msgid "no"
msgstr "아니요"

#  popup caption
#. encoding: utf-8
#. ***************************************************************************
#.
#. Copyright (c) 2002 - 2012 Novell, Inc.
#. All Rights Reserved.
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or
#. modify it under the terms of version 2 of the GNU General Public License as
#. published by the Free Software Foundation.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.   See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, contact Novell, Inc.
#.
#. To contact Novell about this file by physical or electronic mail,
#. you may find current contact information at www.novell.com
#.
#. ***************************************************************************
#. File:	modules/InstError.ycp
#. Package:	Installation
#. Summary:	Module for reporting installation errors
#. Authors:	Lukas Ocilka <locilka@suse.cz>
#.
#. $Id$
#.
#. This module provides unified interface for reporting
#. installation errors.
#: library/control/src/modules/InstError.rb:72
msgid "Save y2logs to..."
msgstr "y2logs 저장..."

#. Busy message, %1 is replaced with a filename
#: library/control/src/modules/InstError.rb:79
msgid "Saving YaST logs to %1..."
msgstr "YaST 로그를 %1에 저장 중..."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  Disabling means that the service should not start
#  in appropriate runlevels, eg. at boot time.
#  %2 is the stderr output of insserv(8)
#. Error message, %1 is replaced with a filename
#. %2 with am error reason (there is a newline between %1 and %2)
#: library/control/src/modules/InstError.rb:98
msgid ""
"Unable to save YaST logs to %1\n"
"%2"
msgstr ""
"YaST 로그를 %1 에 저장할 수 없음\n"
"%2"

#. TRANSLATORS: part of an error message
#. // %1 - logfile, possibly with errors
#: library/control/src/modules/InstError.rb:139
msgid "More information can be found near the end of the '%1' file."
msgstr "기타 정보는 '%1' 파일의 끝부분에서 찾을 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: part of an error message
#. %1 - link to our bugzilla
#. %2 - directory where YaST logs are stored
#. %3 - link to the Yast Bug Reporting HOWTO Web page
#: library/control/src/modules/InstError.rb:157
msgid ""
"This is worth reporting a bug at %1.\n"
"Please, attach also all YaST logs stored in the '%2' directory.\n"
"See %3 for more information about YaST logs."
msgstr ""
"이것은 %1 에 버그보고를 할 필요가 있습니다.\n"
"'%2' 디렉터리에 저장된 모든 YaST 로그를 첨부하여 보고 해주세요.\n"
"YaST 로그에 대한 자세한 사항은 %3을 참고하세요."

#. link to the Yast Bug Reporting HOWTO
#. for translators: use the localized page for your language if it exists,
#. check the combo box "In other laguages" on top of the page
#. link to the Yast Bug Reporting HOWTO
#. for translators: use the localized page for your language if it exists,
#. check the combo box "In other laguages" on top of the page
#: library/control/src/modules/InstError.rb:167
#: library/control/src/modules/ProductControl.rb:1435
msgid "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"
msgstr "http://en.opensuse.org/Bugs/YaST"

#  popup caption
#. FIXME: BNC #422612, Use `opt(`noSanityCheck) later
#: library/control/src/modules/InstError.rb:178
msgid "&Save YaST Logs..."
msgstr "YaST 로그 저장(&S)..."

#. Function is similar to ShowErrorPopUp but the error details are grabbed automatically
#. from YaST logs.
#.
#. @param [String] error_text (e.g., "Client inst_abc returned invalid data.")
#: library/control/src/modules/InstError.rb:222
msgid "Installation Error"
msgstr "설치 오류"

#. Load a rpm package from the media into the inst-sys and ensure its
#. unloading after end of block.
#. @param [String] package to load
#. @param [Proc] Block to be yield
#. @raises [RuntimeError] when package loading failed
#.
#. @example
#. InstExtensionImage.with_extension("snapper") do
#. WFM.Execute(path(".local.bash"), "snapper magic")
#. end
#: library/control/src/modules/InstExtensionImage.rb:352
msgid "Loading to memory package '%s'"
msgstr "메모리 패키지 '%s'(으)로 로드 중"

#: library/control/src/modules/InstExtensionImage.rb:358
msgid "Removing from memory package '%s'"
msgstr "메모리 패키지 '%s'에서 제거 중"

#. error report
#: library/control/src/modules/ProductControl.rb:1244
msgid "No workflow defined for this installation mode."
msgstr "이 설치 모드에 대해 정의된 워크플로가 없습니다."

#. last part of the question (variable)
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:180
msgid "Do you want to continue or abort the installation?"
msgstr "정말로 설치를 계속하거나 중단하시겠습니까?"

#  Button that will continue with the installation
#. button label
#. Button that will continue with the installation
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:183
#: library/general/src/modules/Popup.rb:737
msgid "&Continue Installation"
msgstr "계속 설치(&C)"

#  Button that will really abort the installation
#. button label
#. Button that will really abort the installation
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:185
#: library/general/src/modules/Popup.rb:735
msgid "&Abort Installation"
msgstr "설치 중단(&A)"

#. last part of the question (variable)
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:190
msgid "Do you want to add new product anyway?"
msgstr "새 제품을 추가하시겠습니까?"

#  this string is usually used as headline of a popup
#  update warning
#  the user has selected a 64bit partition (x86_64) for update
#  but booted with the 32bit DVD (x86)
#  This will replace all 64bit packages with 32bit counterparts.
#  It is technically possibly but probably not what the user intended.
#  update warning
#  the user has selected a 32bit partition on a x86-64 computer for update
#  but booted with the 64bit DVD (x86-64)
#  This will replace all 64bit packages with 32bit counterparts.
#  It is technically possibly but probably not what the user intended.
#  install warning
#  the computer system has a 64bit (x86-64) bit processor but
#  the user booted from a 32bit installation medium
#. popup dialog caption
#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:197
#: library/general/src/modules/Label.rb:256
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. popup message, %1 is list of problems
#: library/control/src/modules/ProductProfile.rb:200
msgid ""
"The profile does not allow you to run the products on this system.\n"
"Proceeding to run this installation will leave you in an unsupported state\n"
"and might impact your compliance requirements.\n"
"     \n"
"The following requirements are not fulfilled on this system:\n"
"    \n"
"%1\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"프로파일에서는 이 시스템에서 제품의 실행을 허용하지 않습니다.\n"
"이 설치를 계속 실행하면 지원되지 않는 상태에 놓여\n"
"적합성 요구사항에 영향을 미칠 수 있습니다.\n"
"     \n"
"이 시스템에 다음 요구사항이 이행되지 않습니다.\n"
"    \n"
"%1\n"
"\n"
"%2"

#. make sure that every workflow is merged only once
#. bugzilla #332436
#: library/control/src/modules/WorkflowManager.rb:1306
msgid "An internal error occurred when integrating additional workflow."
msgstr "추가 작업을 통합하는 동안 내부 오류가 발생했습니다."

#  message popup, %1 is a label of some widget
#. message popup, %1 is a label of some widget
#: library/cwm/src/modules/CWM.rb:691
msgid "The value of %1 is invalid."
msgstr "%1 의 값이 부적당합니다."

#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:67
msgid "Unavailable"
msgstr "사용할수없음"

#  Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#  Final step of the isntallation wizard - 2/4
#. help text for service auto start widget
#. %1 and %2 are button labels
#. %1 is eg. "On -- Start Service when Booting"
#. %2 is eg. "Off -- Start Service Manually"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:225
msgid ""
"<p><b><big>Service Start</big></b><br>\n"
"To start the service every time your computer is booted, set\n"
"<b>%1</b>. Otherwise set <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>서비스 시작</big></b><br>\n"
"컴퓨터를 켤 때마다 서비스가 시작되도록 하려면\n"
" <b>%1</b>을(를) 설정하십시오. 그렇지 않으면 <b>%2</b>을(를) 설정하십시오.</"
"p>"

#  Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#  Final step of the isntallation wizard - 2/4
#. help text for service auto start widget
#. %1, %2 and %3 are button labels
#. %1 is eg. "On -- Start Service when Booting"
#. %2 is eg. "Off -- Start Service Manually"
#. %3 is eg. "Start Service via xinetd"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:241
msgid ""
"<p><b><big>Service Start</big></b><br>\n"
"To start the service every time your computer is booted, set\n"
"<b>%1</b>. To start the service via the xinetd daemon, set <b>%3</b>.\n"
"Otherwise set <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>서비스 시작</big></b><br>\n"
"컴퓨터를 켤 때마다 서비스가 시작되도록 하려면\n"
"<b>%1</b>을(를) 설정하세요. xinetd 데몬과 함께 시작하려면, <b>%3</b>을 설정하"
"시고,\n"
"그렇지 않으면 <b>%2</b>을(를) 설정하세요.</p>"

#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:255
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:267
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:314
msgid "During Boot"
msgstr "부팅 중"

# src/isdn/interface.ycp:258 src/isdn/lowlevel.ycp:52
#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:257
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:269
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:321
msgid "Manually"
msgstr "수동"

#. part of help text - radio button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:271
msgid "Via xinetd"
msgstr "Via xinetd"

#. radio button
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:328
msgid "Via &xinetd"
msgstr "Via xinetd(&X)"

#  header in the variable description text, service names (e.g. "apache") are appended
#. frame
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:373
msgid "Service Start"
msgstr "서비스 시작"

#  service status - label
#  service sttus - label
#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:464
msgid "Service is running"
msgstr "서비스가 실행되고 있습니다."

#  service sttus - label
#. service status - label
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:470
msgid "Service is not running"
msgstr "서비스가 실행되고 있지 않습니다."

#  Expert Mode Configuration - Start Up 3/3
#. help text for service status displaying and switching  widget 1/2
#. %1 and %2 are push button labels
#. %1 is eg. "Start the Service Now"
#. %2 is eg. "Stop the Service Now"
#. (both without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:503
msgid ""
"<p><b><big>Switch On or Off</big></b><br>\n"
"To start or stop the service immediately, use \n"
"<b>%1</b> or <b>%2</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>설정 또는 해제</big></b><br>\n"
"서비스를 즉시 시작하거나 중지하려면\n"
" <b>%1</b> 또는 <b>%2</b>을(를) 사용하십시오.</p>"

#. help text for service start widget 2/2, optional
#. %3 is push button label, eg. "Save Changes and Restart Service Now"
#. (without quotes)
#. note: %3 is correct, do not replace with %1!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:515
msgid ""
"<p>To save all changes and restart the\n"
"service immediately, use <b>%3</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>모든 변경 사항을 저장하고 서비스를 즉시\n"
"재시작하려면 <b>%3</b>을(를) 사용하십시오.</p>\n"

#  Pushbutton for starting the DNS server
#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:530
msgid "Start the Service Now"
msgstr "서비스 지금 시작"

#  Pushbutton for stopping the DNS server
#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:532
msgid "Stop the Service Now"
msgstr "서비스 지금 중지"

#  menubutton entry, try to keep short
#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:534
msgid "Save Changes and Restart Service Now"
msgstr "변경 사항을 저장하고 서비스 지금 재시작"

#  Pushbutton for starting the DNS server
#. push button for immediate service starting
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:575
msgid "&Start the Service Now"
msgstr "서비스 지금 시작(&S)"

#  Pushbutton for stopping the DNS server
#. push button for immediate service stopping
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:582
msgid "S&top the Service Now"
msgstr "서비스 지금 중지(&T)"

#  menubutton entry, try to keep short
#. push button for immediate saving of the settings and service starting
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:589
msgid "S&ave Changes and Restart Service Now"
msgstr "변경 사항을 저장하고 서비스 지금 재시작(&A)"

#  Frame label (stoping starting DNS server)
#. Frame label (stoping starting service)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:612
msgid "Switch On and Off"
msgstr "설정/해제"

#  Current status
#. Current status
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:618
msgid "Current Status: "
msgstr "현재 상태: "

#  Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#  Final step of the isntallation wizard - 3/4
#. help text for LDAP enablement widget
#. %1 is button label, eg. "LDAP Support Active" (without quotes)
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:728
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Support</big></b><br>\n"
"To store the settings in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>%1</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP 지원</big></b><br>\n"
"고유 구성 파일 대신 LDAP에 설정을 저장하려면\n"
" <b>%1</b>을(를) 설정하십시오.</p>"

#  check box
#. part of help text - check box label, NO SHORTCUT!!!
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:741
msgid "LDAP Support Active"
msgstr "LDAP 지원 활성화"

#  check box
#. check box
#: library/cwm/src/modules/CWMServiceStart.rb:769
msgid "&LDAP Support Active"
msgstr "LDAP 지원 활성화(&L)"

#. Fallback label for a tab if no is defined
#: library/cwm/src/modules/CWMTab.rb:48
msgid "Tab"
msgstr "탭"

#  push button
#  Button label
#. push button
#. push button
#. Button label
#: library/cwm/src/modules/CWMTable.rb:372
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:940
#: library/general/src/modules/Label.rb:166
msgid "&Up"
msgstr "위(&U)"

#  push button
#. push button
#. push button
#: library/cwm/src/modules/CWMTable.rb:374
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:942
msgid "&Down"
msgstr "아래(&D)"

#. popup message
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:302
msgid ""
"The selected TSIG key cannot be deleted,\n"
"because it is in use.\n"
"Stop using it in the configuration first."
msgstr ""
"선택한 TSIG 키는 사용 중이므로 삭제할 수\n"
"없습니다.\n"
" 먼저 구성에서 사용을 중지하십시오."

#  translators: error message - default host cannot be deleted
#. popup title
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:308
msgid "Cannot delete TSIG key."
msgstr "TSIG 키를 삭제할 수 없습니다."

#  popup headline
#. popup headline
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:318
msgid "Select File with the Authentication Key"
msgstr "인증 키가 있는 파일 선택"

#  popup headline
#. popup headline
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:333
msgid "Select File for the Authentication Key"
msgstr "인증 키에 대한 파일 선택"

#  error report
#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:353
msgid "Specified filename is an existing directory."
msgstr "지정한 파일 이름은 기존 디렉터리입니다."

#  yes-no popup
#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:358
msgid "Specified file exists. Rewrite it?"
msgstr "지정된 파일이 있습니다. 다시 쓰시겠습니까?"

#  error report
#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:366
msgid "The TSIG key ID was not specified."
msgstr "TSIG 키 ID를 지정하지 않았습니다."

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:373
msgid ""
"The key with the specified ID exists and is used.\n"
"Remove it?"
msgstr ""
"지정한 ID를 갖는 키는 존재하며 사용되고 있습니다.\n"
"이를 제거하시겠습니까?"

#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:393
msgid ""
"A key with the specified ID was found\n"
"on your disk. Remove it?"
msgstr ""
"지정한 ID를 갖는 키를 디스크에서\n"
"찾았습니다. 이를 제거하시겠습니까?"

#  yes-no popup
#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:418
msgid "The key will be created now. Continue?"
msgstr "키가 만들어집니다. 계속하시겠습니까?"

#. error report
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:434
msgid "Creating the TSIG key failed."
msgstr "TSIG 키 작성에 실패했습니다."

#. message popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:444
msgid "The specified file does not exist."
msgstr "지정한 파일은 존재하지 않습니다."

#  message popup
#. message popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:450
msgid "The specified file does not contain any TSIG key."
msgstr "지정된 파일에 TSIG 키가 없습니다."

#  yes-no popup
#. yes-no popup
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:460
msgid ""
"The specified file contains a TSIG key with the same\n"
"identifier as some of already present keys.\n"
"Old keys will be removed. Continue?"
msgstr ""
"지정된 파일에는 일부 기존 키와 식별자가\n"
"같은 TSIG 키가 포함되어 있습니다.\n"
"이전 키가 제거됩니다. 계속하시겠습니까?"

#  Expert Mode Configuration - Zones 1/2
#. tsig keys management dialog help 1/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:563
msgid ""
"<p><big><b>TSIG Key Management</b></big><br>\n"
"Use this dialog to manage the TSIG keys.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>TSIG 키 관리</b></big><br>\n"
"이 대화 상자를 사용하여 TSIG 키를 관리합니다.</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 2/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:567
msgid ""
"<p><big><b>Adding an Existing TSIG Key</b></big><br>\n"
"To add an already created TSIG key, select a <b>Filename</b> of the file\n"
"containing the key and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>기존 TSIG 키 추가</b></big><br>\n"
"이미 작성된 TSIG 키를 추가하려면 키가 포함된 파일의 <b>파일 이름</b>을\n"
" 선택하고 <b>추가</b>를 클릭하십시오.</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 3/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:573
msgid ""
"<p><big><b>Creating a New TSIG Key</b></big><br>\n"
"To create a new TSIG key, set the <b>Filename</b> of the file in which to\n"
"create the key and the <b>Key ID</b> to identify the key then click\n"
"<b>Generate</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>새 TSIG 키 작성</b></big><br>\n"
"새 TSIG 키를 작성하려면 키를 작성할 파일의 <b>파일 이름</b> 및\n"
" 키를 식별하기 위한 <b>키 ID</b>를 설정한 다음 <b>생성</b>을\n"
" 클릭하십시오.</p>\n"

#. tsig keys management dialog help 4/4
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:580
msgid ""
"<p><big><b>Removing a TSIG Key</b></big><br>\n"
"To remove a configured TSIG key, select it and click <b>Delete</b>.\n"
"All keys in the same file are deleted.\n"
"If a TSIG key is in use in the configuration\n"
"of the server, it cannot be deleted. The server must stop using it\n"
"in the configuration first.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>TSIG 키 제거</b></big><br>\n"
"구성된 TSIG 키를 제거하려면 키를 선택하고 <b>삭제</b>를 클릭하십시오.\n"
" 같은 파일에 있는 모든 키가 삭제됩니다.\n"
" 서버의 구성에서 사용되고 있는 TSIG 키는\n"
" 삭제할 수 없습니다. 먼저 서버의 구성에서 키의\n"
" 사용을 중지해야 합니다.</p>\n"

#  dialog caption:
#. Frame label - adding a created server key
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:592
msgid "Add an Existing TSIG Key"
msgstr "기존 TSIG 키 추가"

#  Frame label - adding new server key
#. Frame label - creating a new server key
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:641
msgid "Create a New TSIG Key"
msgstr "새 TSIG 키 작성"

#  Table header item - new server key - name
#. text entry
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:653
msgid "&Key ID"
msgstr "키 ID(&K)"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#. push button
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:685
msgid "&Generate"
msgstr "생성(&G)"

#  Table header - DNS key listing
#. Table header - in fact label
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:697
msgid "Current TSIG Keys"
msgstr "현재 TSIG 키"

#  Table header item - new server key - name
#. Table header item - DNS key listing
#. table header - GPG key ID
#. table header - GPG key ID
#. GnuPG key ID used as "Key ID: 1144AAAA444"
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:705
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:192
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:224
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:57
msgid "Key ID"
msgstr "키 ID"

#. Table header item - DNS key listing
#: library/cwm/src/modules/CWMTsigKeys.rb:707
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#  combobox header
#. combobox header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:484
msgid "&Selected Option"
msgstr "선택된 옵션(&S)"

#  heading / label
#. heading / label
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:533
msgid "Current Option: "
msgstr "현재 설정:"

#  error report
#. error report
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:717
msgid "The selected option is already present."
msgstr "선택한 옵션은 이미 존재합니다."

#  table header, shortcut for changed, keep very short
#. table header, shortcut for changed, keep very short
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:882
msgid "Ch."
msgstr "Ch."

#  table header
#. table header
#. table header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:884
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:891
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#  table header
#. table header
#. table header
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:886
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:893
msgid "Value"
msgstr "값"

#  help 1/4
#. help 1/4
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:899
msgid ""
"<p><b><big>Editing the Settings</big></b><br>\n"
"To edit the settings, choose the appropriate\n"
"entry of the table then click <b>Edit</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>설정 편집</big></b><br>\n"
"설정을 편집하려면 테이블에서 해당 항목을\n"
"선택한 다음 <b>편집</b>을 클릭합니다.</p>"

#  help 2/4, optional
#. help 2/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:908
msgid ""
"<p>To add a new option, click <b>Add</b>. To remove\n"
"an option, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<P> 새로운 옵션 추가하기 위해서, <b>추가</b>를 클릭하십시오. 그 옵션\n"
"을 제거하기 위해서, 그것을 선택하거나 <b>삭제</b>을 클릭 하십시오.</P>"

#  help 3/4, optional
#. help 3/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:918
msgid ""
"<P>The <B>Ch.</B> column of the table shows \n"
"whether the option was changed.</P>"
msgstr ""
"<P>테이블의 <B>Ch.</B> 열은 옵션이 변경되었는지를 \n"
"표시합니다.</P>"

#  help 4/4, optional
#. help 4/4, optional
#: library/cwm/src/modules/TablePopup.rb:928
msgid ""
"<p>To reorder the options, select an option\n"
"and use <b>Up</b> and <b>Down</b> to move it up or down\n"
"in the list.</p>"
msgstr ""
"<p>옵션의 순서를 변경하려면 옵션을 선택하고\n"
"<b>위</b>와 <b>아래</b>를 사용하여 목록에서 옵션을 위 또는 아래로\n"
" 이동합니다.</p>"

#. menu button
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:204
msgid "&Other"
msgstr "기타(&O)"

#  report message
#. translators: message for hardware configuration without any configured
#. device
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:504
msgid "The device is not configured"
msgstr "장치가 구성되지 않았습니다"

#  Selectionbox caption
#. translators: message for hardware configuration without any configured
#. device
#: library/cwm/src/modules/WizardHW.rb:507
msgid "Press <B>Edit</B> to configure"
msgstr "구성하려면 <B>편집</B>을 누르십시오."

#  Message shown while loading modules information
#. Message shown while loading modules information
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:197
msgid "Loading modules, please wait ..."
msgstr "모듈 불러오는 중, 잠시 기다리십시오 ..."

#. Heading for NCurses Control Center
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:224
msgid "YaST Control Center"
msgstr "YaST 제어판"

#: library/desktop/src/clients/menu.rb:262
msgid "Run"
msgstr "실행"

#. show popup when running as non-root
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:273
msgid ""
"YaST2 Control Center is not running as root.\n"
"You can only see modules that do not require root privileges."
msgstr ""
"YaST 제어판이 root로 실행되고 있지 않습니다.\n"
"root 권한이 필요하지 않은 모듈만 보게 될 것입니다."

#  NCurses (textmode) Control Center headline
#. NCurses (textmode) Control Center headline
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:320
msgid "Controlling YaST ncurses with the Keyboard"
msgstr "YaST ncurses 와 함께 Keyboard 제어"

#  NCurses Control Center help 1/
#. NCurses Control Center help 1/
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:323
msgid ""
"<p>1) <i>General</i><br>\n"
"Navigate through the dialog elements with [TAB] to go to\n"
"the next element and [SHIFT] (or [ALT]) + [TAB] to move backwards.\n"
"Select or activate elements with [SPACE] or [ENTER].\n"
"Some elements use arrow keys (e.g., to scroll in lists).</p>"
msgstr ""
"<p>1) <i>일반</i><br>\n"
"Tab 키를 사용하여 대화 상자의 다음 요소로 이동할 수 있으며\n"
"Shift 또는 Alt 키와 Tab 키를 함께 사용하여 뒤로 이동할 수 있습니다.\n"
"스페이스바 또는 Enter 키를 사용하여 요소를 선택하거나 활성화합니다.\n"
"일부 요소는 화살표 키를 사용합니다(예: 목록에서 스크롤하는 경우).</p>"

#. NCurses Control Center help 2/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:331
msgid ""
"<p>Tree navigation is also done by arrow keys. To open or close a branch use "
"[SPACE]. For modules showing a tree (might look like a list) of "
"configuration items on the left side use [ENTER] to get corresponding dialog "
"on the right.</p>"
msgstr ""
"<p>화살표 키를 통해 트리를 탐색할 수도 있습니다. 분기를 열거나 닫으려면 스페"
"이스키를 사용하십시오. 왼쪽에 구성 항목 트리(목록처럼 표시될 수도 있음)가 표"
"시되는 모듈의 경우 오른쪽에 해당 대화 상자를 표시하려면 <Enter> 키를 사용하십"
"시오.</p>"

#  NCurses Control Center help 2/9
#. NCurses Control Center help 3/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:338
msgid ""
"<p>Buttons are equipped with shortcut keys (the highlighted\n"
"letter). Use [ALT] and the letter to activate the button.</p>"
msgstr ""
"<p>버튼에는 바로 가기 키(강조 표시된 문자)가 포함되어 있습니다.\n"
"특정 버튼을 활성화하려면 Alt 키와 해당 문자를 함께 사용하십시오.</p>"

#  NCurses Control Center help 3/9
#. NCurses Control Center help 4/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:342
msgid ""
"<p>Press [ESC] to close selection pop-ups (e.g., from\n"
"menu buttons) without choosing anything.</p>\n"
msgstr ""
"<p>다른 항목을 선택하지 않고 선택 팝업(예: 메뉴 버튼)을\n"
"닫으려면 Esc 키를 누르십시오.</p>\n"

#  NCurses Control Center help 4/9
#. NCurses Control Center help 5/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:346
msgid ""
"<p>2) <i>Substitution of Keystrokes</i><br>\n"
"<p>Because the environment can affect the use of the keyboard,\n"
"there is more than one way to navigate the dialog pages.\n"
"If [TAB] and [SHIFT] (or [ALT]) + [TAB] do not work,\n"
"move focus forward with [CTRL] + [F] and backward with [CTRL] + [B].</p>"
msgstr ""
"<p>2) <i>키 입력 대체</i><br>\n"
"<p>시스템 환경에 따라 키보드 사용이 다를 수 있으므로\n"
"둘 이상의 방법을 사용하여 대화 상자 페이지를 이동할 수 있습니다.\n"
"Tab 키 및 Shift + Tab(또는 Alt + Tab)이 동작하지 않으면\n"
"Ctrl + F 및 Ctrl + B를 사용하여 포커스를 각각 앞뒤로 이동하십시오.</p>"

#  NCurses Control Center help 5/9
#. NCurses Control Center help 6/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:354
msgid ""
"<p>If [ALT] + [letter] does not work,\n"
"try [ESC] + [letter]. Example: [ESC] + [H] for [ALT] + [H].\n"
"[ESC] + [TAB] is also a substitute for [ALT] + [TAB].</p>"
msgstr ""
"<p>Alt + 문자 조합이 동작하지 않을 경우 Esc + 문자를\n"
"눌러 보십시오. 예를 들어 Alt + H 대신 Esc + H를 사용할 수 있습니다.\n"
"또한 Esc + Tab을 Alt + Tab 대신 사용할 수도 있습니다.</p>"

#. NCurses Control Center help 7/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:360
msgid ""
"<p>3) <i>Function Keys</i><br>\n"
"F keys provide a quick access to main functions. The function key bindings "
"for the current dialog are shown in the bottom line.</p>"
msgstr ""
"<p>3) <i>기능 키</i><br>\n"
"F 키를 사용하면 주 기능에 빠르게 액세스할 수 있습니다. 현재 대화 상자에 대한 "
"기능 키 바인딩이 맨 아래 줄에 표시됩니다.</p>"

#  NCurses Control Center help 7/9
#. NCurses Control Center help 8/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:367
msgid "<p>The F keys are usually connected to a certain action:</p>"
msgstr "<p>F 키는 일반적으로 특정 동작에 연결됩니다.</p>"

#  NCurses Control Center help 8/9
#. NCurses Control Center help 9/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:369
msgid ""
"F1  = Help<br>\n"
"F2  = Info or Description<br>\n"
"F3  = Add<br>\n"
"F4  = Edit or Configure<br>\n"
"F5  = Delete<br>\n"
"F6  = Test<br>\n"
"F7  = Expert or Advanced<br>\n"
"F8  = Back<br>\n"
"F9  = Abort or Cancel<br>\n"
"F10 = OK, Next, Finish, or Accept<br>"
msgstr ""
"F1  = 도움말<br>\n"
"F2  = 정보 또는 설명<br>\n"
"F3  = 추가<br>\n"
"F4  = 편집 또는 구성<br>\n"
"F5  = 삭제<br>\n"
"F6  = 테스트<br>\n"
"F7  = 전문가 또는 고급<br>\n"
"F8  = 뒤로<br>\n"
"F9  = 중단 또는 취소<br>\n"
"F10 = 확인, 다음, 완료 또는 적용<br>"

#  NCurses Control Center help 9/9
#. NCurses Control Center help 10/10
#: library/desktop/src/clients/menu.rb:382
msgid ""
"<p>In some environments, all or some\n"
"F keys are not available.</p>"
msgstr ""
"<p>몇몇 환경에서는 F 키 전체 또는 일부를\n"
"사용할 수 없습니다.</p>"

#. @param service [Object] An object providing the following methods:
#. #name, #start, #stop, #enabled?, #running?
#. For systemd compliant services, just do
#. Yast::SystemdService.find("name_of_the_service")
#. Note that this widget will #start and #stop the service by itself but
#. the actions referenced by the flags (reloading and enabling/disabling)
#. are expected to be done by the caller, when the whole configuration is
#. written.
#. @param reload_flag [Boolean] Initial value for the "reload" checkbox.
#. Keep in mind it will always be displayed as unchecked if the service
#. is not running, despite the real value.
#. @param reload_flag_label [Symbol] Type of label for the "reload" checkbox.
#. :reload means the service will be reloaded.
#. :restart means the service will be restarted.
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:59
msgid "Restart After Saving Settings"
msgstr "설정 저장 후 재시작"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:61
msgid "Reload After Saving Settings"
msgstr "설정 저장 후 다시 읽기"

#. @return [YaST::Term]
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:68
msgid "Service Status"
msgstr "서비스 상태"

#. Content for the help
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:129
msgid ""
"<p><b><big>Current status</big></b><br>\n"
"Displays the current status of the service. The status will remain the same "
"after saving the settings, independently of the value of 'start service "
"during boot'.</p>\n"
"<p><b><big>%{reload_label}</big></b><br>\n"
"Only applicable if the service is currently running. Ensures the running "
"service reloads the new configuration after saving it (either finishing the "
"dialog or pressing the apply button).</p>\n"
"<p><b><big>Start During System Boot</big></b><br>\n"
"Check this field to enable the service at system boot. Un-check it to "
"disable the service. This does not affect the current status of the service "
"in the already running system.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>현재 상태</big></b><br>\n"
"서비스의 현재 상태를 표시합니다. 'start service during boot'의 값과 상관없이 "
"설정 저장 후 상태가 그대로 유지됩니다.</p>\n"
"<p><b><big>%{reload_label}</big></b><br>\n"
"서비스가 현재 실행 중일 때만 적용 가능합니다. 실행 중인 서비스가 저장 후 새로"
"운 구성을 다시 읽도록 합니다(대화상자를 마치거나 [적용] 버튼을 누름).</p>\n"
"<p><b><big>시스템 부팅 중 시작</big></b><br>\n"
"시스템 부팅 시 서비스를 활성화하려면 이 필드를 선택합니다. 서비스를 비활성화"
"하려면 선택을 취소합니다. 이미 실행 중인 시스템의 현재 서비스 상태에는 영향"
"을 주지 않습니다.</p>\n"

#. Widget displaying the status and associated buttons
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:155
msgid "Current status:"
msgstr "현재 상태"

#. Widget to configure the status on boot
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:168
msgid "Start During System Boot"
msgstr "시스템 부팅 중 시작"

#. TRANSLATORS: status of a service
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:192
msgid "running"
msgstr "실행 중"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:194
msgid "Stop now"
msgstr "지금 정지"

#. TRANSLATORS: status of a service
#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:199
msgid "stopped"
msgstr "정지됨"

#: library/general/src/lib/ui/service_status.rb:201
msgid "Start now"
msgstr "지금 시작"

#. TRANSLATORS: popup question (with continue / cancel buttons)
#. %1 is the filesystem path
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:287
msgid ""
"Although the path %1 exists, it is not a directory.\n"
"Continue or cancel the operation?\n"
msgstr ""
"%1 경로가 존재하지만 디렉터리가 아닙니다.\n"
"작업을 계속하시겠습니까 아니면 취소하시겠습니까?\n"

#. TRANSLATORS: question popup (with yes / no buttons). A user entered non-existent path
#. for a share, %1 is entered path
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:300
msgid ""
"The path %1 does not exist.\n"
"Create it now?\n"
msgstr ""
"%1 경로가 없습니다.\n"
"지금 만드시겠습니까?\n"

#. TRANSLATORS: popup question (with continue / cancel buttons)
#. %1 is the name (path) of the directory
#: library/general/src/modules/FileUtils.rb:319
msgid ""
"Failed to create the directory %1.\n"
"Continue or cancel the current operation?\n"
msgstr ""
"%1 디렉터리를 만들지 못했습니다.\n"
"현재 작업을 계속하시겠습니까 아니면 취소하시겠습니까?\n"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:46
msgid "&Add"
msgstr "추가(&A)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:52
msgid "&Cancel"
msgstr "취소(&C)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:58
msgid "C&ontinue"
msgstr "계속(&O)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:64
msgid "&Yes"
msgstr "예(&Y)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:70
msgid "&No"
msgstr "아니요(&N)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:76
msgid "&Finish"
msgstr "완료(&F)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:82
msgid "Ed&it"
msgstr "편집(&I)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:88
msgid "&OK"
msgstr "확인(&O)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:94
msgid "Abo&rt"
msgstr "중단(&R)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:100
msgid "Abo&rt Installation"
msgstr "설치 중단(&R)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:106
msgid "&Ignore"
msgstr "무시(&I)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:112
msgid "&Next"
msgstr "다음(&N)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:118
msgid "Ne&w"
msgstr "새로 만들기(&W)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:124
msgid "Dele&te"
msgstr "삭제(&T)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:130
msgid "&Back"
msgstr "뒤로(&B)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:136
msgid "&Accept"
msgstr "동의(&A)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:142
msgid "&Do Not Accept"
msgstr "동의하지 않음(&D)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:148
msgid "&Quit"
msgstr "종료(&Q)"

#  IntField - Setting DNS Retry - Value
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:154
msgid "Retr&y"
msgstr "재시도(&Y)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:160
msgid "&Replace"
msgstr "바꾸기(&R)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:172
msgid "Do&wn"
msgstr "아래(&W)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:178
msgid "Sele&ct"
msgstr "선택(&C)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:184
msgid "Remo&ve"
msgstr "제거(&V)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:190
msgid "&Refresh"
msgstr "새로 고침(&R)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:196
msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:202
msgid "&Install"
msgstr "설치(&I)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:208
msgid "&Do Not Install"
msgstr "설치하지 않음(&D)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:214
msgid "&Download"
msgstr "내려받기(&D)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:220
msgid "&Save"
msgstr "저장(&S)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:226
msgid "&Stop"
msgstr "중지(&S)"

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:232
msgid "C&lose"
msgstr "닫기(&l)"

#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:238
msgid "Bro&wse..."
msgstr "찾아보기(&W)..."

#  Button label
#. Button label
#: library/general/src/modules/Label.rb:244
msgid "Crea&te"
msgstr "생성(&T)"

#  PushButton label
#. Button label
#. push button label during media change popup, user can skip
#. this media (CD) so no packages from this media will be installed
#. PushButton label
#: library/general/src/modules/Label.rb:250
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:665
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:126
msgid "&Skip"
msgstr "생략(&S)"

#  this string is usually used as headline of a popup
#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/general/src/modules/Label.rb:262
msgid "Error"
msgstr "오류"

#  this string is usually used as headline of a popup
#. this string is usually used as headline of a popup
#: library/general/src/modules/Label.rb:268
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시 기다려주세요..."

#  label for text field showing the filename
#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:313
msgid "&Filename"
msgstr "파일이름(&F)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#. TextEntry Label
#. textentry label
#: library/general/src/modules/Label.rb:319
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2221
msgid "&Password"
msgstr "열쇠글(&P)"

#  TextEntry label
#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:325
msgid "C&onfirm Password"
msgstr "열쇠글 확인(&O)"

#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:331
msgid "&Port"
msgstr "포트(&P)"

# src/config/dns.y2cc:11
#  text entry
#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:337
msgid "&Hostname"
msgstr "호스트이름(&H)"

#  this is a menu entry
#. TextEntry Label
#: library/general/src/modules/Label.rb:343
msgid "&Options"
msgstr "옵션(&O)"

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:46
msgid ""
"YaST cannot continue the configuration\n"
"without installing the required packages."
msgstr ""
"필요한 꾸러미를 설치하지 않으면 YaST에서\n"
"구성 작업을 계속 진행할 수 없습니다."

#  translators: error message
#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:56
msgid "Cannot start '%1' service"
msgstr "'%1' 서비스를 시작할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:64
msgid "Cannot restart '%1' service"
msgstr "'%1' 서비스를 재시작할 수 없습니다."

#  translators: error message
#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:72
msgid "Cannot stop '%1' service"
msgstr "'%1' 서비스를 중지할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is file or service name like "/tmp/out" or "LDAP"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:83
msgid "Cannot write settings to '%1'"
msgstr "'%1'에 설정을 기록할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is file or service name like "/tmp/out" or "LDAP", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:96
msgid ""
"Cannot write settings to '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"'%1'에 설정을 기록할 수 없습니다.\n"
"\n"
" 이유: %2"

#  Translators: error message
#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a file name like "/tmp/out"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:114
msgid "Error writing file '%1'"
msgstr "'%1' 파일 기록 오류"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a file name like "/tmp/out", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:127
msgid ""
"Error writing file '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"'%1' 파일 기록 오류.\n"
"\n"
" 이유: %2"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the name of file like "/tmp/in"
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:141
msgid "Cannot open file '%1'"
msgstr "'%1' 파일을 열 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the name of file like "/tmp/in", %2 is the reason of error
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English filename
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:153
msgid ""
"Cannot open file '%1'.\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr ""
"'%1' 파일을 열 수 없습니다.\n"
"\n"
" 이유: %2"

#  Progress finished
#. TRANSLATORS: Progress stage text
#: library/general/src/modules/Message.rb:160
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  progress stage
#. TRANSLATORS: Progress stage text
#: library/general/src/modules/Message.rb:167
msgid "Check the environment"
msgstr "환경 검사."

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is the description of error
#: library/general/src/modules/Message.rb:175
msgid ""
"Unknown Error.\n"
"\n"
"Description: %1"
msgstr ""
"알 수 없는 오류.\n"
"\n"
" 설명: %1"

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:182
msgid "This item must be completed."
msgstr "이 항목은 완료해야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup question
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English directory
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:193
msgid ""
"The directory '%1' does not exist.\n"
"Create it?"
msgstr ""
"'%1' 디렉터리는 존재하지 않습니다.\n"
"디렉터리를 만드시겠습니까?"

#  waring popup
#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:203
msgid ""
"The domain has changed.\n"
"You must reboot for the changes to take effect."
msgstr ""
"도메인이 변경되었습니다.\n"
"적용하려면 시스템을 다시 시작해야 합니다."

#  checkbox label
#. TRANSLATORS: CheckBox / Button
#: library/general/src/modules/Message.rb:212
msgid "Do Not Show This Message &Again"
msgstr "다시 이 메세지를 표시하지 않습니다.(&A)"

#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a service name like "smbd"
#: library/general/src/modules/Message.rb:220
msgid "Cannot adjust '%1' service."
msgstr "'%1'서비스는 조절할 수 없습니다."

#  summary text part, alt. 1
#  %1 server name
#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a missing-parameter name
#: library/general/src/modules/Message.rb:228
msgid "Missing parameter '%1'."
msgstr "'%1' 매개변수가 누락되었습니다."

#  error message
#. TRANSLATORS: Popup message, %1 is a directory name
#. For Right-To-Left languages, you want to put %1 into its own empty line so
#. the text renderer doesn't get trip with the English directory
#. (see BNC #584466 for details)
#: library/general/src/modules/Message.rb:239
msgid "Cannot create directory '%1'."
msgstr "'%1' 디렉터리를 만들 수 없습니다."

#  error report
#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:246
msgid "Cannot read current settings."
msgstr "현재 설정을 읽을 수 없습니다."

#  translators: error message
#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:253
msgid "SuSEconfig script failed."
msgstr "SuSEconfig 스크립트가 실패되었습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:260
msgid "Failed to install required packages."
msgstr "필요한 꾸러미들의 설치를 실패했습니다."

#. TRANSLATORS: Popup message
#: library/general/src/modules/Message.rb:265
msgid "Updating system configuration..."
msgstr "시스템 구성 업데이트 중..."

#: library/general/src/modules/Message.rb:269
msgid "This may take a while."
msgstr "약간의 시간이 소요될 수 있습니다."

#. Get information about the OS release
#. Throws exception Yast::OSReleaseFileMissingError if release file
#. is missing.
#.
#. @param [String] directory containing the installed system (/ in installed system)
#. @return [String] the release information
#: library/general/src/modules/OSRelease.rb:62
msgid "Release file %{file} not found"
msgstr "%{file} 릴리스 파일을 찾을 수 없습니다."

#  Confirm user request to abort installation
#. Confirm user request to abort installation
#: library/general/src/modules/Popup.rb:733
msgid "Really abort the installation?"
msgstr "정말 설치를 중단하시겠습니까?"

#  Confirm user request to abort System Repair
#. Confirm user request to abort System Repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:742
msgid "Really abort YaST System Repair?"
msgstr "정말로 YaST 복구 시스템을 취소하시겠습니까?"

#  Button that will really abort the repair
#. Button that will really abort the repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:744
msgid "Abort System Repair"
msgstr "시스템 복구 중지"

#  Button that will continue with the repair
#. Button that will continue with the repair
#: library/general/src/modules/Popup.rb:746
msgid "&Continue System Repair"
msgstr "시스템 복구 계속(&C)"

#  Warning text for aborting an installation before anything is installed
#. Warning text for aborting an installation before anything is installed
#: library/general/src/modules/Popup.rb:749
msgid ""
"If you abort the installation now,\n"
"Linux will not be installed.\n"
"Your hard disk will remain untouched."
msgstr ""
"만약 여러분이 지금 설치를 중지하면\n"
"리눅스는 설치되지 않을 것입니다.\n"
"여러분의 하드 디스크 손상되지 않는 상태로 남게 될 것입니다."

#  Warning text for aborting an installation during the install process
#  - After some installation steps have been performed - e.g.
#  disks formatted / some packages already installed
#. Warning text for aborting an installation during the install process
#. - After some installation steps have been performed - e.g.
#. disks formatted / some packages already installed
#: library/general/src/modules/Popup.rb:759
msgid ""
"If you abort the installation now, you will\n"
"have an incomplete Linux system\n"
"that might or might not be usable.\n"
"You might need to reinstall.\n"
msgstr ""
"만약 여러분이 설치를 중지하게 되면, 여러분의\n"
"리눅스 시스템은 사용 또는 불가능 할수도 있는 불완전한\n"
"상태로 남아있게 됩니다.\n"
"재설치가 필요할 것입니다.\n"

#  Warning text for aborting an installation during the install process
#  right in the middle of some critical process (e.g. formatting)
#. Warning text for aborting an installation during the install process
#. right in the middle of some critical process (e.g. formatting)
#: library/general/src/modules/Popup.rb:768
msgid ""
"If you abort the installation now,\n"
"Linux will be unusable.\n"
"You will need to reinstall."
msgstr ""
" 여기서 설치를 취소하게 되면\n"
"리눅스는 사용할수 없게 될 것입니다..\n"
"재설치가 필요하게 될 것입니다."

#  Confirm aborting the program
#. Confirm aborting the program
#: library/general/src/modules/Popup.rb:822
msgid "Really abort?"
msgstr "정말로 중지합니까?"

#  Additional hint when trying to abort program in spite of changes
#. Additional hint when trying to abort program in spite of changes
#: library/general/src/modules/Popup.rb:830
msgid "All changes will be lost!"
msgstr "모든 변경을 잃어버리게 될 것입니다.!"

#. FIXME: BNC #422612, Use `opt(`noSanityCheck) later
#. button label
#: library/general/src/modules/Popup.rb:860
msgid "&Details..."
msgstr "세부 사항(&D)..."

#. translators: summary header for messages generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:103
msgid "Messages"
msgstr "메세지"

#  Report configuration - will be normal messages displayed?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be normal messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:111
msgid "Display Messages: %1"
msgstr "메세지 표시: %1"

#. translators: summary if the messages should be displayed
#. translators: summary if the messages should be written to log file
#. translators: summary if the warnings should be displayed
#. translators: summary if the warnings should be written to log file
#. translators: summary if the errors should be displayed
#. translators: summary if the errors should be written to log file
#. TRANSLATORS: human text for Boolean value
#: library/general/src/modules/Report.rb:113
#: library/general/src/modules/Report.rb:129
#: library/general/src/modules/Report.rb:143
#: library/general/src/modules/Report.rb:159
#: library/general/src/modules/Report.rb:173
#: library/general/src/modules/Report.rb:189
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:90
#: library/types/src/modules/String.rb:101
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: library/general/src/modules/Report.rb:113
#: library/general/src/modules/Report.rb:129
#: library/general/src/modules/Report.rb:143
#: library/general/src/modules/Report.rb:159
#: library/general/src/modules/Report.rb:173
#: library/general/src/modules/Report.rb:189
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:89
#: library/types/src/modules/String.rb:101
msgid "No"
msgstr "아니요"

#  Report configuration - will have normal messages timeout?
#  '%1' will be replaced by number of seconds
#. Report configuration - will have normal messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:120
msgid "Time-out Messages: %1"
msgstr "시간초과 메세지: %1"

#  Report configuration - will be normal messages logged to file?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be normal messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:127
msgid "Log Messages: %1"
msgstr "로그 메세지: %1"

#. translators: summary header for warnings generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:134
msgid "Warnings"
msgstr "경고"

#  Report configuration - will be warning messages displayed?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be warning messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:141
msgid "Display Warnings: %1"
msgstr "경고 표시: %1"

#  Report configuration - will have warning messages timeout?
#  '%1' will be replaced by number of seconds
#. Report configuration - will have warning messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:150
msgid "Time-out Warnings: %1"
msgstr "시간초과 경고: %1"

#  Report configuration - will be warning messages logged to file?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be warning messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:157
msgid "Log Warnings: %1"
msgstr "로그 경고: %1"

#. translators: summary header for errors generated through autoinstallation
#: library/general/src/modules/Report.rb:164
msgid "Errors"
msgstr "오류"

#  Report configuration - will be error messages displayed?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be error messages displayed?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:171
msgid "Display Errors: %1"
msgstr "오류표시: %1"

#  Report configuration - will have error messages timeout?
#  '%1' will be replaced by number of seconds
#. Report configuration - will have error messages timeout?
#. '%1' will be replaced by number of seconds
#: library/general/src/modules/Report.rb:180
msgid "Time-out Errors: %1"
msgstr "시간초과 오류: %1"

#  Report configuration - will be error messages logged to file?
#  '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#. Report configuration - will be error messages logged to file?
#. '%1' will be replaced by translated string "Yes" or "No"
#: library/general/src/modules/Report.rb:187
msgid "Log Errors: %1"
msgstr "로그 오류: %1"

#. translators: warnings summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:668
msgid "Warning:"
msgstr "경고:"

#. translators: errors summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:685
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#. translators: message summary header
#. translators: message summary header
#: library/general/src/modules/Report.rb:702
#: library/general/src/modules/Report.rb:719
msgid "Message:"
msgstr "메세지:"

#. translators: summary if the module has not been used yet in AutoYaST profile
#: library/general/src/modules/Summary.rb:68
msgid "Not configured yet."
msgstr "아직 설정되지 않았습니다."

#. translators: summary if no hardware was detected
#: library/general/src/modules/Summary.rb:82
msgid "Not detected."
msgstr "검색되지 않았습니다."

#. Create an edit table with basic buttons.
#.
#. It contains table and buttons Add, Edit, Delete. User may specify table header
#. and content, content that will be placed above table, between table
#. and buttons, below buttons and rights from buttons (usually another
#. button).
#.
#. @param [Yast::Term] table_header Table header as defined in UI.
#. @param [Array] table_contents Table items.
#. @param [Yast::Term] above_table Content to place above table. There is no need to
#. place caption here, because the dialog has its caption.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] below_table Contents to place between table and buttons.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] below_buttons Content to place below bottons.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @param [Yast::Term] buttons Content to place rights from buttons. Usually
#. an additional button, e.g. Set as default.
#. Set it to nil if you do not want to place anything here.
#. @return Content for the SetWizardContent[Buttons]()
#. <B>UI elements ids:</B><table>
#. <tr><td>Table</td><td>`table</td></tr>
#. <tr><td>Button add</td><td>`add_button</td></tr>
#. <tr><td>Button edit</td><td>`edit_button</td></tr>
#. <tr><td>Button delete</td><td>`delete_button</td></tr>
#. </table>
#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:82
msgid "A&dd"
msgstr "추가(&D)"

#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:83
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#: library/general/src/modules/UIHelper.rb:84
msgid "De&lete"
msgstr "삭제(&l)"

#. translators: Tree header
#: library/general/src/modules/ValueBrowser.rb:152
msgid "&Variable"
msgstr "변수(&V)"

#. FIXME: do it
#: library/gpg/src/modules/GPG.rb:234
msgid "Xterm is missing, install xterm package."
msgstr "Xterm이 없습니다. xterm 꾸러미를 설치하십시오."

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:187
msgid "GPG Private Keys"
msgstr "GPG 개인 키"

#  textentry label
#. table header - GPG key user ID
#. table header - GPG key user ID
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:194
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:226
msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

#. table header - GPG key fingerprint
#. table header - GPG key fingerprint
#. lazy
#. Standard text strings
#. GnuPG fingerprint used as "Fingerprint: AAA BBB CCC"
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:196
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:228
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:55
msgid "Fingerprint"
msgstr "지문"

#  Expert Mode Configuration - Zones 1/2
#. fill up the widget in init handler
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:207
msgid ""
"<p><big><b>GPG Private Key</b></big><br>\n"
"The table contains list of the private GPG keys.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>GPG 개인 키</b></big><br>\n"
"이 테이블에는 개인 GPG 키 목록이 포함되어 있습니다.</p>"

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:219
msgid "GPG Public Keys"
msgstr "GPG 공용 키"

#  Expert Mode Configuration - Zones 1/2
#. fill up the widget in init handler
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:239
msgid ""
"<p><big><b>GPG Public Key</b></big><br>\n"
"The table contains list of the public GPG keys.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>GPG 공용 키</b></big><br>\n"
"이 테이블에는 공용 GPG 키 목록이 포함되어 있습니다.</p>"

#  Frame label - adding new server key
#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:282
msgid "&Create a new GPG key..."
msgstr "새 GPG 키 만들기(&C)..."

#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:285
msgid ""
"<p><big><b>Create a new GPG key</b></big><br>\n"
"<tt>gpg --gen-key</tt> is started, see <tt>gpg</tt> manual pager for more "
"information.\n"
"Press Ctrl+C to cancel.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>새 GPG 키 만들기</b></big><br>\n"
"<tt>gpg --gen-key</tt>가 시작됩니다. 자세한 내용은 <tt>gpg</tt> 매뉴얼 페이지"
"를 참조하십시오.\n"
" 취소하려면 Ctrl+C를 누르십시오.\n"
" </p>"

#. text entry
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:325
msgid "&Passphrase for GPG Key %1"
msgstr "%1 GPG 키에 대한 암호문(&P)"

#. help text
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:333
msgid ""
"<p><big><b>Passphrase</b></big><br>\n"
"Enter passphrase to unlock the GPG key."
msgstr ""
"<p><big><b>암호문</b></big><br>\n"
"GPG 키 잠금을 해제하기 위한 암호문을 입력합니다."

#  Translators: input type for a wireless key
#. Create a popup window term with the passphrase widget.
#. @return [Yast::Term] definition of the popup
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:350
msgid "Enter Passphrase"
msgstr "암호문 입력"

#. ask for the passphrase in the commandline (interactive) mode
#: library/gpg/src/modules/GPGWidgets.rb:382
msgid "Enter Passphrase to Unlock GPG Key %1: "
msgstr "%1 GPG 키 잠금을 해제하기 위한 암호문을 입력하세요."

#. Prompt the user for a message to describe the changes
#. that she did using YaST, logs it using {#Note}
#: library/log/src/modules/ALog.rb:105
msgid "Enter a log message that describes the changes you made."
msgstr "변경사항을 설명하는 로그 메시지를 입력하십시오."

#. help for the log widget, part 1, alt. 1
#: library/log/src/modules/LogView.rb:109
msgid ""
"<p><b><big>Displayed Log</big></b><br>\n"
"Use <b>Log</b> to select the log to display. It will be displayed in\n"
"the field below.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>표시된 로그</big></b><br>\n"
"표시할 로그를 선택하려면 <b>로그</b>를 사용하십시오. 로그는 아래 필드에\n"
" 표시됩니다.</p>\n"

#  Expert Mode Configuration - Zones 1/2
#. help for the log widget, part 1, alt. 2
#: library/log/src/modules/LogView.rb:120
msgid ""
"<p><b><big>The Log</big></b><br>\n"
"This screen displays the log.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>로그</big></b><br>\n"
"이 화면은 로그를 표시합니다.</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 1, %1 is a menu button label
#: library/log/src/modules/LogView.rb:130
msgid ""
"<p>\n"
"To process advanced actions or save the log into a file, click <b>%1</b>\n"
"and select the action to process.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"고급 작업을 처리하거나 파일에 로그를 저장하려면 <b>%1</b>을(를)\n"
" 클릭하고 처리할 작업을 선택하십시오.</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 2, %1 is a menu button label
#: library/log/src/modules/LogView.rb:145
msgid ""
"<p>\n"
"To process advanced actions, click <b>%1</b>\n"
"and select the action to process.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"고급 작업을 처리하려면 <b>%1</b>을(를)\n"
" 클릭하고 처리할 작업을 선택하십시오.</p>"

#. help for the log widget, part 2, alt. 3
#: library/log/src/modules/LogView.rb:158
msgid ""
"<p>\n"
"To save the log into a file, click <b>Save Log</b> and select the file\n"
"to which to save the log.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"파일에 로그를 저장하려면 <b>로그 저장</b>을 클릭하고 로그를 저장할\n"
" 파일을 선택하십시오.</p>\n"

#  menubutton
#. menu button
#. Get the buttons below the box with the log
#. @param [Boolean] popup boolean true if running in popup (and Close is needed)
#. @param [Hash{String => Object}] glob_param a map of global parameters of the log widget
#. @param [Array<Hash{String => Object>}] log_maps a list of maps describing all the logs
#. @return [Yast::Term] the widget with buttons
#: library/log/src/modules/LogView.rb:177
#: library/log/src/modules/LogView.rb:277
#: library/log/src/modules/LogView.rb:308
msgid "Ad&vanced"
msgstr "고급(&V)"

#  logview caption
#. combo box entry (only used as fallback in case
#. of error in the YaST code)
#: library/log/src/modules/LogView.rb:231
msgid "Log"
msgstr "로그"

#  logview caption
#. logview caption
#. logview caption
#. menubutton
#: library/log/src/modules/LogView.rb:238
#: library/log/src/modules/LogView.rb:349
#: library/log/src/modules/LogView.rb:468
#: library/log/src/modules/LogView.rb:545
msgid "&Log"
msgstr "로그(&L)"

#  menubutton entry
#. menubutton entry
#: library/log/src/modules/LogView.rb:255
msgid "&Save Log"
msgstr "로그 저장(&S)"

#  popup caption
#. popup caption, save into home directory by default (bnc#653601)
#: library/log/src/modules/LogView.rb:390
msgid "Save Log as..."
msgstr "다른 이름으로 로그 저장..."

#  message popup
#. flag indicating if background process is (or should be) running
#: library/log/src/modules/LogViewCore.rb:67
msgid "Error occurred while reading the log."
msgstr "로그를 읽는 동안 오류가 발생했습니다."

#  summary text - unknown DMA mode is selected
#. TRANSLATORS: Firewall zone full-name, used as combo box item or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:514
msgid "Unknown Zone"
msgstr "알 수 없는 영역"

#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:946
#: library/network/src/lib/network/susefirewall.rb:1022
msgid ""
"Interface '%1' is not assigned to any firewall zone.\n"
"Run YaST2 Firewall and assign it.\n"
msgstr ""
"'%1' 인터페이스는 방화벽 영역에 할당되지 않았습니다.\n"
"YaST2 Firewall을 실행하여 할당하십시오.\n"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:119
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:100
msgid "External Zone"
msgstr "외부 영역"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:123
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:106
msgid "Internal Zone"
msgstr "내부 영역"

#  check box
#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:127
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:94
msgid "Demilitarized Zone"
msgstr "DMZ"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:250
msgid "TCP"
msgstr "TCP"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:252
msgid "UDP"
msgstr "UDP"

#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:254
msgid "RPC"
msgstr "RPC"

#  Table header item - IP of the host
#. protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:256
msgid "IP"
msgstr "IP"

#. TRANSLATORS: Error message, %1 = interface name (like eth0)
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1066
msgid ""
"Interface '%1' is included in multiple firewall zones.\n"
"Continuing with configuration can produce errors.\n"
"\n"
"It is recommended to leave the configuration and repair it manually in\n"
"the file '/etc/sysconfig/SuSEFirewall'."
msgstr ""
"'%1' 인터페이스는 여러 방화벽 영역에 포함되어 있습니다.\n"
"구성 작업을 계속 진행할 경우 오류가 발생할 수 있습니다.\n"
" \n"
" 구성을 그대로 두고 '/etc/sysconfig/SuSEFirewall'에서 수동으로\n"
" 수정하는 것이 좋습니다."

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. TRANSLATORS: Dialog caption
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1543
msgid "Initializing Firewall Configuration"
msgstr "방화벽 구성 초기화"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1551
msgid "Check for network devices"
msgstr "네트워크 장치 검사"

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1553
msgid "Read current configuration"
msgstr "현재 설정 불러오기"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1555
msgid "Check possibly conflicting services"
msgstr "충돌을 일으킬 가능성이 있는 서비스 검사"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1559
msgid "Checking for network devices..."
msgstr "네트워크 장치 검사 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1561
msgid "Reading current configuration..."
msgstr "현재 설정 불러오는 중..."

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1563
msgid "Checking possibly conflicting services..."
msgstr "충돌을 일으킬 가능성이 있는 서비스 검사 중..."

#  menubutton item
#. TRANSLATORS: Dialog caption
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1702
msgid "Writing Firewall Configuration"
msgstr "방화벽 구성 기록"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1710
msgid "Write firewall settings"
msgstr "방화벽 설정 저장"

#  progress stage
#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1712
msgid "Adjust firewall service"
msgstr "방화벽 서비스 조정"

#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1716
msgid "Writing firewall settings..."
msgstr "방화벽 설정 저장 중..."

# src/isdn/interface.ycp:87
#  progress step
#. TRANSLATORS: Progress step
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1718
msgid "Adjusting firewall service..."
msgstr "방화벽 서비스 조정 중..."

#. TRANSLATORS: a popup error message
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:1737
msgid "Writing settings failed"
msgstr "설정사항 쓰기 실패됨"

#  Unknown printer AnYtHiNg
#. table item, %1 stands for the buggy protocol name
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2.rb:2392
msgid "Unknown protocol (%1)"
msgstr "알 수 없는 프로토콜 (%1)"

#. Returns service definition.
#. See @services for the format.
#. If *silent* is `false` (the default), the method throws an exception
#. {Yast::SuSEFirewalServiceNotFound} if service is not found on disk.
#.
#. @param [String] service name (including the "service:" prefix)
#. @param [String] (optional) whether to silently return nil
#. when service is not found (default false)
#. @api private
#. Immediately writes the configuration of service defined by package to the
#. service definition file. Service must be defined by package, this function
#. doesn't work for hard-coded services (SuSEFirewallServices).
#. Function throws an exception {Yast::SuSEFirewalServiceNotFound}
#. if service is not known (undefined) or it is not a service
#. defined by package.
#.
#. @param [String] service ID (e.g., "service:ssh")
#. @param [Hash{String => Array<String>] store_definition of full service definition
#. @return [Boolean] if successful (nil in case of developer's mistake)
#.
#. @see #IsKnownService
#. @see #ServiceDefinedByPackage
#.
#. @example
#. SetNeededPortsAndProtocols (
#. "service:something",
#. {
#. "tcp_ports"      => [ "22", "ftp-data", "400:420" ],
#. "udp_ports"      => [ ],
#. "rpc_ports"      => [ "portmap", "ypbind" ],
#. "ip_protocols"   => [ "esp" ],
#. "broadcast_ports"=> [ ],
#. }
#. )
#. If service description is the default one then we know that we haven't read the service
#. information just yet. Lets do it now
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:340
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:497
#: library/network/src/lib/network/susefirewalldservices.rb:127
msgid "Service with name '%{service_name}' does not exist"
msgstr "이름이 '%{service_name}'인 서비스가 존재하지 않습니다."

#. Fallback for presented service
#: library/network/src/lib/network/susefirewall2services.rb:411
msgid "Service: %{filename}"
msgstr "서비스: %{filename}"

#. TRANSLATORS: Firewall zone name - used in combo box or dialog title
#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:91
msgid "Block Zone"
msgstr "차단 영역"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:97
msgid "Drop Zone"
msgstr "드롭 영역"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:103
msgid "Home Zone"
msgstr "홈 영역"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:109
msgid "Public Zone"
msgstr "공용 영역"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:112
msgid "Trusted Zone"
msgstr "트러스트된 영역"

#: library/network/src/lib/network/susefirewalld.rb:115
msgid "Work Zone"
msgstr "회사 영역"

#. A good default description for all services. We will use that to
#. determine if the service has been populated or not.
#.
#. @param service_name [String] The service name
#. @return [String] Default description for service
#: library/network/src/lib/network/susefirewalldservices.rb:149
msgid "The %{service_name} Service"
msgstr "%{service_name} 서비스"

#. TRANSLATORS: Name of unknown service. %1 is a requested service id like nfs-server
#: library/network/src/lib/network/susefirewallservices.rb:73
msgid "Unknown service '%1'"
msgstr "알 수 없는 서비스 '%1'"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:109
msgid "Firewall cannot be adjusted during first stage installation."
msgstr "1단계 설치 중 방화벽을 조정할 수 없습니다."

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:114
msgid "Firewall package is not installed."
msgstr "방화벽 패키지가 설치되지 않았습니다."

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:118
msgid "Firewall is disabled"
msgstr "방화벽은 비활성화 되어있음"

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:121
msgid "Firewall port is closed"
msgstr "방화벽 포트가 닫혔습니다."

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:124
msgid "Firewall port is open on all interfaces"
msgstr "모든 인터페이스에서 방화벽 포트가 열렸습니다."

#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:127
msgid "Firewall port is open on selected interfaces"
msgstr "선택한 인터페이스에서 방화벽 포트가 열렸습니다."

# src/isdn/complex.ycp:164
#. label
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:130
msgid "No network interfaces are configured"
msgstr "구성된 네트워크 인터페이스가 없습니다."

#. BNC #483455: Interface zone name
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:155
msgid "Interface is not assigned to any zone"
msgstr "영역에 인터페이스가 할당되지 않았습니다."

#. transaltors: selection box title
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:407
msgid "&Network Interfaces with Open Port in Firewall"
msgstr "방화벽 포트가 열린 네트워크 인터페이스(&N)"

#. Check the INT zone, it's not protected by default
#. See bnc #382686
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:494
msgid ""
"These network interfaces assigned to internal network cannot be deselected:\n"
"%1\n"
msgstr ""
"내부 네트워크에 할당된 다음 네트워크 인터페이스는 선택 취소할 수 없습니다.\n"
"%1\n"

#. question popup
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:515
msgid ""
"No interface is selected. Service will not\n"
"be available for other computers.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"인터페이스를 선택하지 않았습니다. 다른 컴퓨터에서는 서비스를\n"
"사용할 수 없습니다.\n"
" \n"
" 계속하시겠습니까?"

#. yes-no popup
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:545
msgid ""
"Because of SuSE Firewall settings, the port\n"
"on the following interfaces will additionally be open:\n"
"%1\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"SuSE 방화벽 설정 때문에 다음 인터페이스의\n"
"포트가 추가로 열립니다:\n"
" %1\n"
" \n"
" 계속하시겠습니까?"

#. yes-no popup
#. yes-no popup
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:564
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:619
msgid ""
"Because of SuSE Firewall settings, the port\n"
"on the following interfaces cannot be opened:\n"
"%1\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"SuSE 방화벽 설정 때문에 다음 인터페이스의\n"
"포트를 열 수 없습니다:\n"
" %1\n"
" \n"
" 계속하시겠습니까?"

#. translators: selection box title
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:701
msgid "Network &Interfaces with Open Port in Firewall"
msgstr "방화벽 포트가 열린 네트워크 인터페이스(&I)"

#  pushbutton label
#  Select all items (in this case NIS servers) of a list
#. push button to select all network intefaces for firewall
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:713
msgid "Select &All"
msgstr "전체 선택(&A)"

#  pushbutton label
#  Deselect all items (in this case NIS servers) of a list
#. push button to deselect all network intefaces for firewall
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:721
msgid "Select &None"
msgstr "전체 선택 취소(&N)"

#. TRANSLATORS: Error message, do not translate %{details}
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:816
msgid ""
"Error checking service status:\n"
"%{details}"
msgstr ""
"서비스 상태를 확인하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%{details}"

#. TRANSLATORS: Error message, do not translate %{details}
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:850
msgid ""
"Error setting service status:\n"
"%{details}"
msgstr ""
"서비스 상태를 설정하는 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%{details}"

#. help text for firewall settings widget 1/3,
#. %1 is check box label, eg. "Open Port in Firewall" (without quotes)
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:983
msgid ""
"<p><b><big>Firewall Settings</big></b><br>\n"
"To open the firewall to allow access to the service from remote computers,\n"
"set <b>%1</b>.<br>"
msgstr ""
"<p><b><big>방화벽 설정</big></b><br>\n"
"원격 컴퓨터에서 서비스에 접근 할 수 있도록 방화벽을 열려면\n"
"<b>%1</b>을(를) 설정하십시오.<br>"

#. help text for firewall port openning widget 2/3, optional
#. %1 is push button label, eg. "Firewall &Details" (without quotes)
#. note: %2 is correct, do not replace with %1!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:994
msgid ""
"To select interfaces on which to open the port,\n"
"click <b>%2</b>.<br>"
msgstr ""
"포트를 열 인터페이스를 선택하려면\n"
"<b>%2</b>을(를) 클릭하십시오.<br>"

#. help text for firewall settings widget 3/3,
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1002
msgid ""
"This option is available only if the firewall\n"
"is enabled.</p>"
msgstr ""
"이 옵션은 방화벽이 활성화되었을 때에만\n"
"사용할 수 있습니다.</p>"

#  item of menu button
#. part of help text - check box label, NO SHORTCUT!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1014
msgid "Open Port in Firewall"
msgstr "방화벽 포트 열기"

#. part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1016
msgid "Firewall Details"
msgstr "방화벽 세부 사항"

#  item of menu button
#. check box
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1047
msgid "Open Port in &Firewall"
msgstr "방화벽 포트 열기(&F)"

#. push button
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1054
msgid "Firewall &Details..."
msgstr "방화벽 자세히(&D)..."

#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1082
msgid "Firewall Settings for %{firewall}"
msgstr "%{firewall}에 대한 방화벽 설정"

#. label text
#: library/network/src/modules/CWMFirewallInterfaces.rb:1089
msgid "Firewall is open"
msgstr "방화벽이 열렸습니다."

# src/clients/modem_proposal.ycp:62 src/modem/complex.ycp:200
#  Selection box item
#  Device type label
#. pppN must be tried before pN, modem before netcard
#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:415
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1245
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1256
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:108
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:198
msgid "Modem"
msgstr "모뎀"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:420
msgid "Network Card"
msgstr "네트워크 카드"

#. Device type label
#. Device type label
#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:425
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1190
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1228
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1234
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1249
msgid "ISDN"
msgstr "ISDN"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:430
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1197
msgid "DSL"
msgstr "DSL"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:432
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:480
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:481
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:753
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:754
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:989
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:990
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Device type label
#. This is what used to be Virtual Interface (eth0:1).
#. In our data model, additional addresses for an interface
#. are represented as its sub-interfaces.
#. And also we frequently confuse "device" and "interface"
#. :-(
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1166
msgid "Additional Address"
msgstr "추가 주소"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1171
msgid "ARCnet"
msgstr "ARCnet"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1171
msgid "ARCnet Network Card"
msgstr "ARCnet 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1174
msgid "ATM"
msgstr "ATM"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1175
msgid "Asynchronous Transfer Mode (ATM)"
msgstr "비동기 전송 모드(ATM)"

# src/isdn/interface.ycp:256 src/isdn/lowlevel.ycp:51
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1179
msgid "Bluetooth"
msgstr "Bluetooth"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1180
msgid "Bluetooth Connection"
msgstr "Bluetooth 연결"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1183
msgid "Bond"
msgstr "Bond"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1183
msgid "Bond Network"
msgstr "네트워크 결합"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1186
msgid "CLAW"
msgstr "CLAW"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1187
msgid "Common Link Access for Workstation (CLAW)"
msgstr "워크스테이션용 공용 링크 접근(CLAW)"

# src/isdn/complex.ycp:251 src/isdn/lowlevel.ycp:338
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1190
msgid "ISDN Card"
msgstr "ISDN 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1193
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:223
msgid "CTC"
msgstr "CTC"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1194
msgid "Channel to Channel Interface (CTC)"
msgstr "Channel to Channel Interface (CTC)"

#  Selection box item
#  Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1197
msgid "DSL Connection"
msgstr "DSL 연결"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1199
msgid "Dummy"
msgstr "더미"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1199
msgid "Dummy Network Device"
msgstr "더미 네트워크 장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1202
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:227
msgid "ESCON"
msgstr "ESCON"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1203
msgid "Enterprise System Connector (ESCON)"
msgstr "엔터프라이즈 시스템 커넥터"

# src/dsl/dialogs.ycp:273
#  combo box entry, networking technology name
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1207
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:220
msgid "Ethernet"
msgstr "이더넷"

# src/config/lan.y2cc:21
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1208
msgid "Ethernet Network Card"
msgstr "이더넷 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1211
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:222
msgid "FDDI"
msgstr "FDDI"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1211
msgid "FDDI Network Card"
msgstr "FDDI 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1214
msgid "FICON"
msgstr "FICON"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1215
msgid "Fiberchannel System Connector (FICON)"
msgstr "FICON(Fiberchannel System Connector)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1219
msgid "HIPPI"
msgstr "HIPPI"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1220
msgid "HIgh Performance Parallel Interface (HIPPI)"
msgstr "고성능 병렬 인터페이스(HIPPI)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1224
msgid "Hipersockets"
msgstr "하이퍼소켓"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1225
msgid "Hipersockets Interface (HSI)"
msgstr "하이퍼소켓 인터페이스 (HSI)"

# src/config/isdn.y2cc:21
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1228
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1234
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1249
msgid "ISDN Connection"
msgstr "ISDN 연결"

#. Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1230
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1232
msgid "IrDA"
msgstr "적외선통신"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1230
msgid "Infrared Network Device"
msgstr "적외선 네트워크 장치"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1232
msgid "Infrared Device"
msgstr "적외선 통신 장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1237
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:224
msgid "IUCV"
msgstr "IUCV"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1238
msgid "Inter User Communication Vehicle (IUCV)"
msgstr "Inter User Communication Vehicle (IUCV)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1241
msgid "OSA LCS"
msgstr "OSA LCS"

# src/config/lan.y2cc:21
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1241
msgid "OSA LCS Network Card"
msgstr "OSA LCS 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1243
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:219
msgid "Loopback"
msgstr "루프백"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1243
msgid "Loopback Device"
msgstr "루프백 장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1247
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:228
msgid "Myrinet"
msgstr "Myrinet"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1247
msgid "Myrinet Network Card"
msgstr "Myrinet 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1252
msgid "Parallel Line"
msgstr "패러럴 라인"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1253
msgid "Parallel Line Connection"
msgstr "병렬 라인 연결"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1259
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:226
msgid "QETH"
msgstr "QETH"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1260
msgid "OSA-Express or QDIO Device (QETH)"
msgstr "OSA-Express 또는 QDIO 장치(QETH)"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1264
msgid "IPv6-in-IPv4"
msgstr "IPv6-in-IPv4"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1265
msgid "IPv6-in-IPv4 Encapsulation Device"
msgstr "IPv6-in-IPv4 캡슐화(Encapssulation)장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1269
msgid "Serial Line"
msgstr "시리얼 라인"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1270
msgid "Serial Line Connection"
msgstr "직렬 라인 연결"

#  combo box entry, networking technology name
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1274
msgid "Token Ring"
msgstr "토큰링"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1275
msgid "Token Ring Network Card"
msgstr "토큰링 네트워크 카드"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1278
msgid "USB"
msgstr "USB"

#  Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1278
msgid "USB Network Device"
msgstr "USB 네트워크 장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1280
msgid "VMWare"
msgstr "VMWare"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1280
msgid "VMWare Network Device"
msgstr "VMWare 네트워크 장치"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1283
msgid "Wireless"
msgstr "무선"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1284
msgid "Wireless Network Card"
msgstr "무선 네트워크 카드"

#  Device type label
#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1287
msgid "XPNET"
msgstr "XPNET"

#  Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1287
msgid "XP Network"
msgstr "XP 네트워크"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1289
msgid "VLAN"
msgstr "VLAN"

#  screen title for uml disks
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1289
msgid "Virtual LAN"
msgstr "가상 LAN"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1291
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:89
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:101
msgid "Bridge"
msgstr "브릿지"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1291
msgid "Network Bridge"
msgstr "네트워크 브리지"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1293
msgid "TUN"
msgstr "TUN"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1293
msgid "Network TUNnel"
msgstr "네트워크 TUNnel"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1295
msgid "TAP"
msgstr "TAP"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1295
msgid "Network TAP"
msgstr "네트워크 TAP"

#. Device type label
#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1297
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:152
msgid "InfiniBand"
msgstr "InfiniBand"

#: library/network/src/modules/NetworkInterfaces.rb:1297
msgid "InfiniBand Device"
msgstr "InfiniBand 장치"

#. TRANSLATORS: Informs that device name is not known
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:71
msgid "Unknown device"
msgstr "알수 없는 장치"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Textentry label - IP address of the host
#. TRANSLATORS: Informs that the IP address is assigned via DHCP
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:80
msgid "DHCP address"
msgstr "DHCP 주소"

# src/isdn/ip.ycp:70 src/isdn/ip.ycp:99 src/provider/details.ycp:45
# src/provider/details.ycp:95 src/provider/details.ycp:121
#. TRANSLATORS: table item, informing that device has no IP address
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:87
msgid "No IP address assigned"
msgstr "할당된 IP 주소 없음"

#  ComboBox label
#. translators: table header - details about the network device
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:109
msgid "Device Type"
msgstr "장치 종류"

#  tree node string
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:110
msgid "Device Name"
msgstr "장치 이름"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Textentry label - IP address of the host
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:111
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#  table column headings
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:112
msgid "Device ID"
msgstr "장치 ID"

#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:113
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#  label message
#. label message
#. label message
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:195
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:226
msgid "Scanning for hosts on this LAN..."
msgstr "이 LAN상에서 호스트 검색 중..."

#  selection box label
#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:214
msgid "&NFS Servers"
msgstr "NFS 서버들(&N)"

#  selection box label
#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:238
msgid "Re&mote Hosts"
msgstr "원격 호스트들(&m)"

#  selection box label
#. selection box label
#: library/network/src/modules/NetworkPopup.rb:258
msgid "&Exported Directories"
msgstr "내보낸 디렉터리(&E)"

#. TRANSLATORS: pop-up question when reading the service configuration
#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:281
msgid ""
"Your network interfaces are currently controlled by NetworkManager\n"
"but the service to configure might not work well with it.\n"
"\n"
"Really continue?"
msgstr ""
"현재 네트워크 인터페이스는 NetworkManager에 의해 제어되고 있지만\n"
"구성하려는 서비스가 NetworkManager와 잘 작동되지 않습니다.\n"
" \n"
" 계속하시겠습니까?"

#. If there is network running, return true.
#. Otherwise show error popup depending on Stage and return false
#. @return true if network running
#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:346
msgid ""
"No running network detected.\n"
"Restart installation and configure network in Linuxrc\n"
"or continue without network."
msgstr ""
"실행 중인 네트워크가 검색되지 않았습니다.\n"
"설치를 다시 시작하고 Linuxrc에서 네트워크를 구성하거나\n"
"네트워크 없이 계속 진행하십시오."

#: library/network/src/modules/NetworkService.rb:352
msgid ""
"No running network detected.\n"
"Configure network with YaST or Network Manager plug-in\n"
"and start this module again\n"
"or continue without network."
msgstr ""
"실행 중인 네트워크가 검색되지 않았습니다.\n"
"YaST 또는 네트워크 관리자 플러그인을 사용하여\n"
"네트워크를 구성하고 이 모듈을 다시 시작하거나\n"
"네트워크 없이 계속 진행하십시오."

#. TRANSLATORS: popup informing message, allowed characters for port-names
#: library/network/src/modules/PortAliases.rb:136
msgid ""
"A port name may consist of the characters 'a-z', 'A-Z', '0-9', and '*+._-'.\n"
"A port number may be a number from 0 to 65535.\n"
"No spaces are allowed.\n"
msgstr ""
"포트 이름은 'a-z', 'A-Z', '0-9' 및 '*+._-' 문자로 구성됩니다.\n"
"포트 번호는 0에서 65535 사이의 숫자입니다.\n"
" 공백은 사용할 수 없습니다.\n"

#. TRANSLATORS: Warning in installation proposal, %1 is a device name (eth0, sl0, ...)
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:167
msgid "New network device '%1' found; added as an internal firewall interface"
msgstr ""
"새 네트워크 장치 '%1'이(가) 발견되었으며, 내부 방화벽 인터페이스로 추가되었습"
"니다."

#. TRANSLATORS: Warning in installation proposal, %1 is a device name (eth0, sl0, ...)
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:178
msgid "New network device '%1' found; added as an external firewall interface"
msgstr ""
"새 네트워크 장치 '%1'이(가) 발견되었으며, 외부 방화벽 인터페이스로 추가되었습"
"니다."

#. TRANSLATORS: Proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:547
msgid "SuSEfirewall2 package is not installed, firewall will be disabled."
msgstr ""
"SuSEfirewall2 꾸러미가 설지되지 않았습니다. 방화벽이 비활성화 될것입니다."

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Proposal informative text "Firewall is enabled (disable)" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:565
msgid ""
"Firewall is enabled (<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal"
"\">disable</a>)"
msgstr ""
"방화벽 활성화 (<a href=\"firewall--disable_firewall_in_proposal\">비 활성화</"
"a>)"

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Proposal informative text "Firewall is disabled (enable)" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:571
msgid ""
"Firewall is disabled (<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal"
"\">enable</a>)"
msgstr ""
"방화벽 비활성화 (<a href=\"firewall--enable_firewall_in_proposal\">활성화</"
"a>)"

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:606
msgid ""
"SSH port is open (<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">close</a>)"
msgstr ""
"SSH 포트가 열림 (<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">닫기</a>)"

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:612
msgid ""
"SSH port is blocked (<a href=\"firewall--enable_ssh_in_proposal\">open</a>)"
msgstr ""
"SSH 포트가 닫힘 (<a href=\"firewall--enable_ssh_in_proposal\">열기</a>)"

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:633
msgid ""
"SSH port is open (<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">close</a>), "
"but\n"
"there are no network interfaces configured"
msgstr ""
"SSH 포트는 열려 있지만(<a href=\"firewall--disable_ssh_in_proposal\">닫기</"
"a>)\n"
"네트워크 인터페이스가 구성되지 않았습니다."

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation over SSH without SSH allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:648
msgid ""
"You are installing a system over SSH, but you have not opened the SSH port "
"on the firewall."
msgstr ""
"SSH를 통해 시스템을 설치 중이지만 방화벽에서 SSH 포트가 열리지 않았습니다."

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Network proposal informative text "Remote Administration (VNC) is enabled" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:690
msgid ""
"Remote Administration (VNC) ports are open (<a href=\"firewall--"
"disable_vnc_in_proposal\">close</a>)"
msgstr ""
"원격 관리 (VNC) 포트가 열림 (<a href=\"firewall--disable_vnc_in_proposal\">닫"
"기</a>)"

#  label in proposal text
#. TRANSLATORS: Network proposal informative text "Remote Administration (VNC) is disabled" with link around
#. IMPORTANT: Please, do not change the HTML link <a href="...">...</a>, only visible text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:696
msgid ""
"Remote Administration (VNC) ports are blocked (<a href=\"firewall--"
"enable_vnc_in_proposal\">open</a>)"
msgstr ""
"원격 관리 (VNC) 포트가 닫힘 (<a href=\"firewall--enable_vnc_in_proposal\">열"
"기</a>)"

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation over VNC without VNC allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:707
msgid ""
"You are installing a system using remote administration (VNC), but you have "
"not opened the VNC ports on the firewall."
msgstr ""
"원격 관리(VNC)를 통해 시스템을 설치 중이지만 방화벽에서 VNC 포트가 열리지 않"
"았습니다."

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:725
msgid "iSCSI Target ports are open"
msgstr "iSCSI 대상 포트가 열려 있습니다."

#. TRANSLATORS: Network proposal informative text
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:728
msgid "iSCSI Target ports are blocked"
msgstr "iSCSI 대상 포트가 차단되었습니다."

#. TRANSLATORS: This is a warning message. Installation to iSCSI without iSCSI allowed on firewall
#: library/network/src/modules/SuSEFirewallProposal.rb:737
msgid ""
"You are installing a system using iSCSI Target, but you have not opened the "
"needed ports on the firewall."
msgstr ""
"iSCSI 대상을 사용하여 시스템을 설치 중이지만 방화벽에서 필요한 포트를 열지 않"
"았습니다."

#  Popup Text
#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:106
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:135
msgid "These packages need to be installed:"
msgstr "다음의 꾸러미가 설치 되어 있어야 합니다:"

#  Popup Text
#. the message is followed by list of required packages
#. Popup Text
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:109
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:137
msgid "These packages need to be removed:"
msgstr "다음 꾸러미를 제거해야 합니다."

#  Button label
#. labels changed for bug #215195
#. Label::ContinueButton (), Label::CancelButton (),
#. push button label
#: library/packages/src/include/packages/common.rb:158
msgid "&Uninstall"
msgstr "설치 제거(&U)"

#. TRANSLATORS: progress bar label
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:78
msgid "Checking file conflicts..."
msgstr "파일 충돌 확인 중..."

#. TRANSLATORS: help text for the file conflict detection progress
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:89
msgid "<p>Detecting the file conflicts is in progress.</p>"
msgstr "<p>파일 충돌 검색이 진행 중입니다.</p>"

#. TRANSLATORS: An error message, %s is the actual list of detected conflicts
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:134
msgid ""
"File conflicts detected, these conflicting files will be overwritten:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"파일 충돌이 검색되었습니다. 이러한 충돌 파일을 덮어씁니다.\n"
"\n"
"%s"

#. TRANSLATORS: A popup label, use max. 70 chars per line, use more lines if needed
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:171
msgid ""
"File conflicts happen when two packages attempt to install\n"
"files with the same name but different contents. If you continue\n"
"the conflicting files will be replaced, losing the previous content."
msgstr ""
"파일 충돌은 두 패키지가 이름은 같지만\n"
"내용이 다른 파일을 설치하려고 할 때 발생합니다.\n"
"계속하면 충돌하는 파일이 바뀌고 이전 내용이 손실됩니다."

#. TRANSLATORS: Popup heading
#: library/packages/src/lib/packages/file_conflict_callbacks.rb:176
msgid "A File Conflict Detected"
msgid_plural "File Conflicts Detected"
msgstr[0] "파일 충돌이 검색됨"

#. Convert one message to richtext
#.
#. @return [String] Message converted to richtext
#: library/packages/src/lib/packages/update_messages_view.rb:35
msgid "This message will be available at %s"
msgstr "이 메시지는 %s에서 사용할 수 있습니다."

#  message in a progress popup
#. --------------------------------------------------------------------------
#. defaults
#. at start of file providal
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:150
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:158
msgid "Downloading package %1 (%2)..."
msgstr "%1(%2) 꾸러미 다운로드 중..."

#  label in a popup informing about currently processed action
#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:162
msgid "Downloading Package"
msgstr "꾸러미 다운로드 중"

#. error message, %1 is a package name
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:221
msgid "Package %1 is broken, integrity check has failed."
msgstr "꾸러미 %1 파일은 깨졌습니다. 무결성 확인 실패."

#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:233
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:448
msgid "Retry installation of the package?"
msgstr "꾸러미 설치를 다시 시도하시겠습니까?"

#  Confirm user request to abort installation
#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:241
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:456
msgid "Abort the installation?"
msgstr "설치를 중단하시겠습니까?"

#. otherwise return Ignore (default)
#. error message, %1 is code of the error,
#. detail string is appended to the end
#. error message, %1 is code of the error,
#. detail string is appended to the end
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:269
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:303
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2136
msgid "Error: %1:"
msgstr "오류: %1:"

#. TODO: add "Don't show again" checkbox
#. a warning popup displayed after pressing [Ignore] after a download error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:327
msgid ""
"Ignoring a download failure may result in a broken system.\n"
"Verify the system later by running the Software Management module.\n"
msgstr ""
"다운로드 실패를 무시하면 시스템이 손상될 수 있습니다.\n"
"나중에 소프트웨어 관리 모듈을 실행하여 시스템을 확인하십시오.\n"

#. At start of package install.
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:365
msgid "Uninstalling package %1 (%2)..."
msgstr "%1(%2) 꾸러미 설치 제거 중..."

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:367
msgid "Installing package %1 (%2)..."
msgstr "%1(%2) 꾸러미 설치 중..."

#  progress stages
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:375
msgid "Uninstalling Package"
msgstr "꾸러미 설치 제거 중"

#  progress stages
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:375
msgid "Installing Package"
msgstr "꾸러미 설치 중"

#  error popup during package installation, %1 is the name of the package
#. error popup during package installation, %1 is the name of the package
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:431
msgid "Removal of package %1 failed."
msgstr "%1 꾸러미 제거에 실패했습니다."

#  error popup during package installation, %1 is the name of the package
#. error popup during package installation, %1 is the name of the package
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:434
msgid "Installation of package %1 failed."
msgstr "%1 꾸러미의 설치를 실패하였습니다."

#. TODO: add "Don't show again" checkbox
#. a warning popup displayed after pressing [Ignore] after a package installation error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:507
msgid ""
"Ignoring a package failure may result in a broken system.\n"
"The system should be later verified by running the Software Management "
"module."
msgstr ""
"꾸러미 실패를 무시하면 시스템이 망가질 가능성이 있습니다.\n"
"잠시 후 소프트웨어 관리 모듈을 실행하여 시스템을 확인하세요."

#. error report
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:576
msgid ""
"<p>The repository at the specified URL now provides a different media ID.\n"
"If the URL is correct, this indicates that the repository content has "
"changed. To \n"
"continue using this repository, start <b>Installation Repositories</b> "
"from \n"
"the YaST control center and refresh the repository.</p>\n"
msgstr ""
"<p>지정한 URL의 소스에서 다른 미디어 ID를 제공합니다.\n"
"URL이 정확할 경우 이는 저장소 내용이 변경되었음을 의미합니다. 이 저장소로 \n"
"계속 진행하려면 YaST 제어판에서 <b>설치 저장소</b>을 실행하여\n"
" 저장소의 정보를 새로 고치십시오.</p>\n"

#  media is double sided, we want the user to insert the 'Side A' of the media
#  the complete string will be "<product> <media> <number>, <side>"
#  e.g. "'SuSE Linux 9.0' DVD 1, Side A"
#. media is double sided, we want the user to insert the 'Side A' of the media
#. the complete string will be "<product> <media> <number>, <side>"
#. e.g. "'SuSE Linux 9.0' DVD 1, Side A"
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:591
msgid "Side A"
msgstr "A면"

#  media is double sided, we want the user to insert the 'Side B' of the media
#. media is double sided, we want the user to insert the 'Side B' of the media
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:594
msgid "Side B"
msgstr "B면"

#  create processor count string
#  %1 is integer number (greater than 1)
#  %2 is processor model name
#. label for a repository - %1 product name (e.g. openSUSE 10.2), %2 medium number (e.g. 2)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:609
msgid "%1 (Disc %2)"
msgstr "%1 (디스크 %2)"

#  label of a combo box (medium means floppy or hard disk)
#. label for a repository - %1 product name (e.g. openSUSE 10.2), %2 medium number (e.g. 2)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:612
msgid "%1 (Medium %2)"
msgstr "%1 (매체 %2)"

#. prompt to insert product (%1 == "SuSE Linux version 9.2 CD 2")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:618
msgid ""
"Insert\n"
"'%1'"
msgstr ""
"'%1'을(를)\n"
"삽입하십시오."

#. report error while accessing local directory with product (%1 = URL, %2 = "SuSE Linux ...")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:623
msgid ""
"Cannot access installation media\n"
"%1\n"
"%2.\n"
"Check whether the directory is accessible."
msgstr ""
"설치 매체에 접근할 수 없습니다.\n"
"%1\n"
"%2.\n"
"디렉터리에 접근할 수 있는지 확인해주세요."

#. report error while accessing network media of product (%1 = URL, %2 = "SuSE Linux ...")
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:635
msgid ""
"Cannot access installation media \n"
"%1\n"
"%2.\n"
"Check whether the server is accessible."
msgstr ""
"설치 매체에 접근할 수 없습니다.\n"
"%1\n"
"%2.\n"
"서버에 접근할 수 있는지 확인해주세요."

#  Button label
#. wrong media id, offer "Ignore"
#. push button label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:660
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1835
msgid "Skip Autorefresh"
msgstr "새로고침 생략"

#. menu button label - used for more then one device
#. push button label - in the media change popup, user can eject the CD/DVD
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:679
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:682
msgid "&Eject"
msgstr "꺼냄(&E)"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:689
msgid "A&utomatically Eject CD or DVD Medium"
msgstr "CD 또는 DVD 를 자동으로 꺼냄(&U)"

#  Confirm user request to abort installation
#. command line mode - ask user whether installation of the failed package should be retried
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:756
msgid "Retry the installation?"
msgstr "설치를 다시 시도하시겠습니까?"

#. command line mode - ask user whether the installation should be aborted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:764
msgid "Skip the medium?"
msgstr "미디어를 생략하시겠습니까?"

#. otherwise ignore the medium
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:771
msgid "Ignoring the bad medium..."
msgstr "잘못된 미디어 무시 중..."

#. TextEntry label
#. TextEntry label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:792
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:848
msgid "&URL"
msgstr "URL(&U)"

#. popup label (%1 is repository URL)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1040
msgid "Creating Repository %1"
msgstr "%1 저장소 만드는 중"

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1073
msgid "An error occurred while creating the repository."
msgstr "리포지토리를 생성하는 중 오류가 발생했습니다."

#  message box
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1077
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1204
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1314
msgid "Unable to retrieve the remote repository description."
msgstr "원격 저장소 설명을 검색할 수 없습니다."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1080
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1207
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1317
msgid "An error occurred while retrieving the new metadata."
msgstr "새 메타데이터를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1083
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1210
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1320
msgid "The repository is not valid."
msgstr "저장소가 올바르지 않습니다."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1086
msgid "The repository metadata is invalid."
msgstr "저장소 메타데이터가 올바르지 않습니다."

#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether the repository refreshment should be retried
#. command line mode - ask user whether target initializatin can be restarted
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1099
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1229
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1333
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2090
msgid "Retry?"
msgstr "다시 시도 하시겠습니까?"

#. popup label (%1 is repository URL)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1145
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1153
msgid "Probing Repository %1"
msgstr "%1 저장소 탐색 중"

#  message popup
#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1200
msgid "Error occurred while probing the repository."
msgstr "저장소를 탐색하는 동안 오류가 발생했습니다."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1213
msgid "Repository probing details."
msgstr "저장소 탐색 세부항목."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1216
msgid "Repository metadata is invalid."
msgstr "저장소 메타데이터가 올바르지 않습니다."

#. error message - a label followed by a richtext with details
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1310
msgid "Repository %1"
msgstr "저장소 %1"

#  message in a progress popup
#. at start of delta providal
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1398
msgid "Downloading delta RPM package %1 (%2)..."
msgstr "%1(%2) 델타 RPM 꾸러미 다운로드 중..."

#  label in a popup informing about currently processed action
#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1406
msgid "Downloading Delta RPM package"
msgstr "델타 RPM 꾸러미 다운로드 중"

#. at start of delta application
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1419
msgid "Applying delta RPM package %1..."
msgstr "%1 델타 RPM 꾸러미 적용 중..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1426
msgid "Applying delta RPM package"
msgstr "델타 RPM 꾸러미 적용 중"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1428
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3065
msgid "Package: "
msgstr "꾸러미:"

#. close popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1494
msgid "Starting script %1 (patch %2)..."
msgstr "%1 스크립트(패치 %2) 시작하는 중..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1503
msgid "Running Script"
msgstr "스크립트 실행 중"

#. label, patch name follows
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1508
msgid "Patch: "
msgstr "패치:"

#  a pre script (included in a YOU patch)
#. label, script name follows
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1517
msgid "Script: "
msgstr "스크립트:"

#. label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1523
msgid "Output of the Script"
msgstr "스크립트의 출력"

#. label, %1 is patch name with version and architecture
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1611
msgid ""
"Patch: %1\n"
"\n"
msgstr ""
"패치: %1\n"
"\n"

#. a popup question with "Continue", "Skip" and "Abort" buttons
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1628
msgid ""
"The repositories are being refreshed.\n"
"Continue with refreshing?\n"
"\n"
"Note: If the refresh is skipped some packages\n"
"might be missing or out of date."
msgstr ""
"저장소를 새로 고치려 합니다.\n"
"새로 고침을 계속하시겠습니까?\n"
"\n"
"주의: 새로 고침을 생략할 경우 원하는 꾸러미가\n"
"없거나 오래된 꾸러미일 수 있습니다."

#  Button label
#. push button label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1643
msgid "&Skip Refresh"
msgstr "새로 고침 생략(&S)"

#  frame label: mail downloading (fetchmail)
#. heading of popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1677
msgid "Downloading"
msgstr "다운로드 중"

#  message in a progress popup
#. message in a progress popup
#. progress bar label, %1 is URL with optional download rate
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1724
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1770
msgid "Downloading: %1"
msgstr "다운로드 중: %1"

#  heading of popup
#. heading of popup
#. heading of popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1872
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1938
msgid "Checking Package Database"
msgstr "꾸러미 데이터베이스 확인 중"

#  message in a progress popup
#. message in a progress popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1875
msgid "Rebuilding package database. This process can take some time."
msgstr ""
"꾸러미 데이터베이스를 다시 만들고 있습니다. 이 작업은 시간이 많이 걸릴 수 있"
"습니다."

#  error message, %1 is the cause for the error
#. error message, %1 is the cause for the error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1908
msgid ""
"Rebuilding of package database failed:\n"
"%1"
msgstr ""
"꾸러미 데이터베이스 다시 만들기 실패:\n"
"%1"

#  message in a progress popup
#. message in a progress popup
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1941
msgid "Converting package database. This process can take some time."
msgstr "꾸러미 데이터베이스를 전환합니다. 이 처리는 약간의 시간이 걸립니다."

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1954
msgid "Status"
msgstr "상태"

#  error message, %1 is the cause for the error
#. error message, %1 is the cause for the error
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:1978
msgid ""
"Conversion of package database failed:\n"
"%1"
msgstr ""
"꾸러미 데이터베이스를 변환하지 못했습니다.\n"
"%1"

#  translators: progress step 1/1
#. progress message (command line mode)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2014
msgid "Reading RPM database..."
msgstr "RPM 데이터베이스 읽는 중..."

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2023
msgid "Reading Installed Packages"
msgstr "설치된 꾸러미 읽는 중"

#. progress bar label
#. TODO: allow Abort
#. ,
#. `VBox(
#. `Label(""),
#. `PushButton(`id(`abort), Label::AbortButton())
#. )
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2029
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2045
msgid "Scanning RPM database..."
msgstr "RPM 데이터베이스 검색 중..."

#. error message, could not read RPM database
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2079
msgid "Initialization of the target failed."
msgstr "대상 초기화에 실패했습니다."

#. status message (command line mode)
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2171
msgid "RPM database read"
msgstr "RPM 데이터베이스 읽기"

#  summary item
#. heading in a popup window
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2203
msgid "User Authentication"
msgstr "사용자 인증"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2209
msgid ""
"URL: %1\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"URL: %1\n"
"\n"
"%2"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#. textentry label
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:2218
msgid "&User Name"
msgstr "사용자 이름(&U)"

#. check box
#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3000
msgid "Show &details"
msgstr "자세히 보기(&d)"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3066
msgid "Size: "
msgstr "크기:"

#: library/packages/src/modules/PackageCallbacks.rb:3089
msgid "Remaining time to automatic retry: %1"
msgstr "자동 재시도까지 남은 시간: %1"

#. ask to send quit signal to PackageKit
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:58
msgid ""
"PackageKit is still running (probably busy).\n"
"Ask PackageKit to quit again?"
msgstr ""
"PackageKit가 여전히 실행되고 있습니다(사용 중).\n"
"PackageKit 종료를 다시 요청하시겠습니까?"

#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:62
msgid ""
"PackageKit is blocking software management.\n"
"This happens when the updater applet or another software management\n"
"application is running.\n"
"\n"
"Ask PackageKit to quit?"
msgstr ""
"PackageKit에서 소프트웨어 관리를 차단하고 있습니다.\n"
"이 문제는 업데이터 애플릿 또는 기타 소프트웨어 관리\n"
"응용 프로그램이 실행되고 있는 경우에 발생합니다.\n"
"\n"
"PackageKit 종료를 요청하시겠습니까?"

#. TRANSLATORS: a popup headline
#. TRANSLATORS: a popup headline
#. TRANSLATORS: a popup headline
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:108
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:159
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:183
msgid "Accessing the Software Management Failed"
msgstr "꾸러미 관리자 접근에 실패"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:112
msgid ""
"Would you like to continue without having access\n"
"to the software management or retry to access it?\n"
msgstr ""
"꾸러미 관리자에 접근하지 않고 계속 하시겠습니까\n"
"아니면 접근을 재시도 하시겠습니까?\n"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:163
msgid ""
"Would you like to retry accessing the software manager,\n"
"continue without having access to the software management,\n"
"or abort?\n"
msgstr ""
"재시도를 선택하면 꾸러미 관리자에 다시 접근하고,\n"
"계속을 선택하면 꾸러미 관리자없이 진행합니다.\n"
"혹은 중단하시겠습니까?\n"

#. TRANSLATORS: an error message with question
#: library/packages/src/modules/PackageLock.rb:187
msgid "Would you like to abort or try again?\n"
msgstr "중단하거나 다시 시도 하시겠습니까?\n"

#. print the question
#. popup heading, with rich text widget and Yes/No buttons
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:188
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:194
msgid "Do you accept this license agreement?"
msgstr "이 사용권 계약을 수용하십니까?"

#. error message, after pressing [OK] the package manager is displayed
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:224
msgid ""
"There are unresolved dependencies which need\n"
"to be solved manually in the software manager."
msgstr ""
"소프트웨어 관리자에서 수동으로 해결해야 하는\n"
"해결되지 않은 종속성이 있습니다."

#  error popup
#. error report
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:418
msgid "Installing required packages failed."
msgstr "요구된 꾸러미의 설치가 실패하였습니다."

#. continue/cancel popup
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:422
msgid ""
"Installing required packages failed. If you continue\n"
"without installing required packages,\n"
"YaST may not work properly.\n"
msgstr ""
"필요한 꾸러미 설치에 실패했습니다. 필요한 꾸러미를\n"
"설치하지 않은 채 계속 진행하면\n"
" YaST가 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.\n"

#. error report
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:432
msgid "Cannot continue without installing required packages."
msgstr "필요한 꾸러미를 설치하지 않으면 계속 진행할 수 없습니다."

#. continue/cancel popup
#: library/packages/src/modules/PackageSystem.rb:437
msgid ""
"If you continue without installing required \n"
"packages, YaST may not work properly.\n"
msgstr ""
"필요한 꾸러미를 설치하지 않은 채 계속 진행하면\n"
"YaST가 제대로 작동하지 않습니다.\n"

#. dialog heading, %1 is package name
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:156
msgid "Confirm Package License: %1"
msgstr "꾸러미 라이센스 확인: %1"

#. push button
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:163
msgid "I &Agree"
msgstr "동의합니다.(&A)"

#. push button
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:165
msgid "I &Disagree"
msgstr "동의하지 않습니다(&D)"

#. help text
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:177
msgid ""
"<p><b><big>License Confirmation</big></b><br>\n"
"The package in the headline of the dialog requires an explicit confirmation\n"
"of acceptance of its license.\n"
"If you reject the license of the package, the package will not be "
"installed.\n"
"<br>\n"
"To accept the license of the package, click <b>I Agree</b>.\n"
"To reject the license of the package, click <b>I Disagree</b></p>."
msgstr ""
"<p><b><big>사용권 확인</big></b><br>\n"
"대화 상자 제목에 표시된 꾸러미는 사용권 동의서에 동의를 \n"
"해야 합니다.\n"
"꾸러미 사용권을 거부하면 꾸러미가 설치되지 않습니다.\n"
"<br>\n"
"꾸러미 사용권에 동의하려면 <b>동의합니다</b>를 클릭하세요\n"
"꾸러미 사용권에 거부하려면 <b>동의하지 않습니다</b>를 클릭하세요.</p>"

#. Help text for software patterns / selections dialog
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:347
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t This dialog allows you to define this system's tasks and what software "
"to install.\n"
"\t\t Available tasks and software for this system are shown by category in "
"the left\n"
"\t\t column.  To view a description for an item, select it in the list.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 이 대화 상자에서는 이 시스템의 작업 및 설치할 소프트웨어를 정의할 수 있"
"습니다.\n"
"\t\t 이 시스템에 대해 사용할 수 있는 작업 및 소프트웨어는 왼쪽 열에 카테고리"
"별로\n"
"\t\t 표시됩니다. 항목에 대한 설명을 보려면 목록에서 해당 항목을 선택하십시"
"오.\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:354
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t Change the status of an item by clicking its status icon\n"
"\t\t or right-click any icon for a context menu.\n"
"\t\t With the context menu, you can also change the status of all items.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 항목의 상태 아이콘을 클릭하여 상태를 변경하거나 아이콘을 \n"
"\t\t 오른쪽 클릭하여 상황에 맞는 메뉴를 표시하십시오.\n"
"\t\t 상황에 맞는 메뉴로도 모든 항목의 상태를 변경할 수 있습니다.\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:361
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t <b>Details</b> opens the detailed software package selection\n"
"\t\t where you can view and select individual software packages.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t <b>세부 사항</b>을 클릭하면 개별 소프트웨어 꾸러미를 보고\n"
"\t\t 선택할 수 있는 세부적인 소프트웨어 꾸러미 선택 창이 열립니다.\n"
"\t\t </p>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:367
msgid ""
"<p>\n"
"\t\t The disk usage display in the lower right corner shows the remaining "
"disk space\n"
"\t\t after all requested changes will have been performed.\n"
"\t\t Hard disk partitions that are full or nearly full can degrade\n"
"\t\t system performance and in some cases even cause serious problems.\n"
"\t\t The system needs some available disk space to run properly.\n"
"\t\t </p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"\t\t 오른쪽 맨 아래의 디스크 사용 표시는 요청한 변경 작업을 모두 수행한 후"
"에\n"
" \t\t 남게 되는 디스크 공간을 보여 줍니다.\n"
" \t\t 하드 디스크 파티션이 꽉 차거나 거의 차면 시스템 성능이\n"
" \t\t 저하되고 어떤 경우에는 심각한 문제를 일으킬 수 있습니다.\n"
" \t\t 시스템이 올바로 실행되기 위해서는 사용 가능한 디스크 공간이 어느 정도 "
"필요합니다.\n"
" \t\t </p>"

#. Dialog title
#. Hint for German translation: "Softwareauswahl und Einsatzzweck des Systems"
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:388
msgid "Software Selection and System Tasks"
msgstr "소프트웨어 선택 및 시스템 작업"

#. don't get all the way out - the user might just have
#. been scared of the gory details.
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:429
msgid "(more)"
msgstr "(기타)"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:445
msgid "Installation Successfully Finished"
msgstr "설치가 성공적으로 완료"

#  the headline of the help popup
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:447
msgid "Package Installation Failed"
msgstr "꾸러미 설치에 실패"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:459
msgid "Error Message: %1"
msgstr "오류 메시지: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:476
msgid "Failed Packages: %1"
msgstr "실패한 꾸러미: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:495
msgid "Installed Packages: %1"
msgstr "설치된 꾸러미: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:514
msgid "Updated Packages: %1"
msgstr "업데이트된 꾸러미: %1"

#  text is shown in a line of a package list
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:533
msgid "Removed Packages: %1"
msgstr "제거된 꾸러미: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:555
msgid "Not Installed Packages: %1"
msgstr "설치되지 않은 꾸러미: %1"

#. Table headings for CD statistics during installation
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:571
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:534
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#  Textentry with default lease time of IP address from dhcp server
#. reset the items list
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:582
msgid "Elapsed Time: %1"
msgstr "진행 시간: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:592
msgid "Total Installed Size: %1"
msgstr "전체 설치 크기: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:602
msgid "Total Downloaded Size: %1"
msgstr "전체 다운로드 크기: %1"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:611
msgid "Statistics"
msgstr "종합"

#. display installation log
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:624
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:713
msgid "Installation log"
msgstr "설치 로그"

# src/isdn/interface.ycp:277
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:631
msgid "Details"
msgstr "세부 사항"

#. open a new wizard dialog if needed
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:679
msgid "After Installing Packages"
msgstr "패키지 설치 후"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:681
msgid "Show This Report"
msgstr "이 보고서 확인"

#  Button label
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:682
msgid "Finish"
msgstr "완료"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:683
msgid "Continue in the Software Manager"
msgstr "소프트웨어 관리자에서 계속"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:688
msgid ""
"<P><BIG><B>Installation Report</B></BIG><BR>Here is a summary of installed "
"or removed packages.</P>"
msgstr ""
"<P><BIG><B>설치 보고서</B></BIG><BR>여기에는 설치 또는 제거된 패키지 요약이 "
"있습니다.</P>"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:696
msgid "Installation Report"
msgstr "설치 보고"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:718
msgid "Installed Packages"
msgstr "설치된 꾸러미"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:723
msgid "Updated Packages"
msgstr "업데이트된 꾸러미"

#  text is shown in a line of a package list
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:728
msgid "Removed Packages"
msgstr "제거된 꾸러미"

#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:733
msgid "Remaining Packages"
msgstr "계류되는 꾸러미"

#. disabling installation report dialog, inform the user how to enable it back
#: library/packages/src/modules/PackagesUI.rb:754
msgid ""
"If you want to show this report dialog again edit\n"
"\n"
"System > Yast2 > GUI > PKGMGR_ACTION_AT_EXIT\n"
"\n"
"value in the YaST sysconfig editor."
msgstr ""
"이 보고서 대화 상자를 다시 표시하려면\n"
"\n"
"YaST sysconfig 편집기에서 System > Yast2 > GUI > PKGMGR_ACTION_AT_EXIT\n"
"\n"
"값을 편집하십시오."

#. popup question, %1 stands for the package name
#. %2 is a repository name
#. %3 is URL of the repository
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:456
msgid ""
"The package %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is not digitally signed. This means that the origin\n"
"and integrity of the package cannot be verified. Installing the package\n"
"may put the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?"
msgstr ""
"%1 꾸러미(저장소 %2\n"
"%3 로부터)\n"
"에 디지털 서명이 없습니다. 이것은 꾸러미의\n"
"출처와 무결성을 검증할 수 없다는 의미입니다. 이 꾸러미를 설치하면\n"
"시스템에 위험이 따를 수 있습니다.\n"
"\n"
"꾸러미를 설치하시겠습니까?"

#. popup question, %1 stands for the filename
#. %2 is a repository name
#. %3 is URL of the repository
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:469
msgid ""
"The file %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is not digitally signed. The origin and integrity of the file\n"
"cannot be verified. Using the file anyway puts the integrity of your \n"
"system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"%2\n"
"%3\n"
"리포지토리의 %1 파일에 디지털 서명이 없습니다. 파일의 출처 및 무결성을\n"
"확인할 수 없습니다. 파일을 사용하면 시스템의 \n"
"무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용하시겠습니까?\n"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:493
msgid "Unsigned Package"
msgstr "서명되지 않은 꾸러미"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:495
msgid "Unsigned File"
msgstr "서명되지 않은 파일"

#. popup question, %1 stands for the package name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:544
msgid ""
"No checksum for package %1 was found in the repository.\n"
"While the package is part of the signed repository, it is not contained \n"
"in the list of checksums in this repository. Installing the package puts \n"
"the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?\n"
msgstr ""
"리포지토리에서 %1 패키지에 대한 체크섬을 찾을 수 없습니다.\n"
"패키지가 서명된 리포지토리의 일부이지만 이 리포지토리의 \n"
"체크섬 목록에 포함되어 있지 않습니다. 패키지를 설치하면 \n"
"시스템의 무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"설치하시겠습니까?\n"

#. popup question, %1 stands for the filename
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:554
msgid ""
"No checksum for file %1 was found in the repository.\n"
"This means that the file is part of the signed repository,\n"
"but the list of checksums in this repository does not mention this file. "
"Using the file\n"
"may put the integrity of your system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?"
msgstr ""
"리포지토리에서 %1 파일에 대한 체크섬을 찾을 수 없습니다.\n"
"패키지가 서명된 리포지토리의 일부이지만\n"
"이 리포지토리의 체크섬 목록에 이 파일이 언급되어 있지 않습니다. 파일을 사용하"
"면\n"
"시스템의 무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용하시겠습니까?"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:572
msgid "No Checksum Found"
msgstr "체크섬을 찾을 수 없습니다."

#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key ID
#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key ID
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:615
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:826
msgid "ID: %1"
msgstr "ID: %1"

#  label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: NIS Groups', 'Filter: Custom'
#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key fingerprint
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:624
msgid "Fingerprint: %1"
msgstr "지문: %1"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#. Part of the GnuPG key description in popup, %1 is a GnuPG key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:630
msgid "Name: %1"
msgstr "이름: %1"

#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:636
msgid "Created: %1"
msgstr "생성: %1"

#  menubutton item
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:648
msgid "Expires: %1"
msgstr "만료됨: %1"

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:664
msgid "ID: "
msgstr "ID: "

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:670
msgid "Name: "
msgstr "이름:"

#  label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: NIS Groups', 'Filter: Custom'
#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:683
msgid "Fingerprint: "
msgstr "지문:"

#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:694
msgid "Created: "
msgstr "생성:"

#  menubutton item
#. GPG key property
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:705
msgid "Expires: "
msgstr "만료됨:"

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the complete description of the GnuPG key (multiline)
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:727
msgid ""
"Package %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is signed with the following GnuPG key, but the integrity check failed: %4\n"
"\n"
"The package has been changed, either by accident or by an attacker,\n"
"since the repository creator signed it. Installing it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Install it anyway?\n"
msgstr ""
"%2\n"
"%3\n"
"리포지토리의 %1 패키지가 다음 GnuPG 키로 서명되었지만 무결성 확인에 실패했습"
"니다. %4\n"
"\n"
"리포지토리 생성자가 서명한 후 패키지가\n"
"실수로 또는 공격자에 의해 변경되었습니다. 설치하면 시스템의 무결성과 보안에\n"
"문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"설치하시겠습니까?\n"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the complete description of the GnuPG key (multiline)
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:740
msgid ""
"File %1 from repository %2\n"
"%3\n"
"is signed with the following GnuPG key, but the integrity check failed: %4\n"
"\n"
"The file has been changed, either by accident or by an attacker,\n"
"since the repository creator signed it. Using it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"%2\n"
"%3\n"
"리포지토리의 %1 파일이 다음 GnuPG 키로 서명되었지만 무결성 확인에 실패했습니"
"다. %4\n"
"\n"
"리포지토리 생성자가 서명한 후 파일이\n"
"실수로 또는 공격자에 의해 변경되었습니다. 사용하면 시스템의 무결성과 보안에\n"
"문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용하시겠습니까?\n"

#  error popup during package installation, %1 is the name of the package
#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:764
msgid "Validation Check Failed"
msgstr "유효성 확인에 실패했습니다."

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the complex multiline description of the GnuPG key
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:794
msgid ""
"The package %1 is digitally signed\n"
"with the following unknown GnuPG key: %2.\n"
"\n"
"This means that a trust relationship to the creator of the package\n"
"cannot be established. Installing the package may put the integrity\n"
"of your system at risk.\n"
"\n"
"Install it anyway?"
msgstr ""
"%1 꾸러미에는 다음의 알 수 없는 GnuPG\n"
"키를 사용한 디지털 서명이 있습니다: %2.\n"
"\n"
"즉 꾸러미 작성자에 대한 신뢰 관계를 확립할 수\n"
"없습니다. 이 꾸러미를 설치하면 시스템 무결성에\n"
"위험이 따를 수 있습니다.\n"
"\n"
"꾸러미를 설치하시겠습니까?"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the complex multiline description of the GnuPG key
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:806
msgid ""
"The file %1\n"
"is digitally signed with the following unknown GnuPG key: %2.\n"
"\n"
"This means that a trust relationship to the creator of the file\n"
"cannot be established. Using the file may put the integrity\n"
"of your system at risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?"
msgstr ""
"%1 파일에는\n"
"다음의 알 수 없는 GnuPG 키를 사용한 디지털 서명이 있습니다: %2.\n"
"\n"
"즉 파일 작성자에 대한 신뢰 관계를 확립할 수\n"
"없습니다. 이 파일을 사용하면 시스템 무결성에\n"
"위험이 따를 수 있습니다.\n"
"\n"
"파일을 사용하시겠습니까?"

#  summary text - unknown DMA mode is selected
#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:836
msgid "Unknown GnuPG Key"
msgstr "알 수 없는 GnuPG 키"

#. popup question, %1 stands for the package name, %2 for the key ID, %3 for the key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:887
msgid ""
"The package %1 is digitally signed\n"
"with key '%2 (%3)'.\n"
"\n"
"There is no trust relationship with the owner of the key.\n"
"If you trust the owner, mark the key as trusted.\n"
"\n"
"Installing a package from an unknown repository puts\n"
"the integrity of your system at risk. It is safest\n"
"to skip the package.\n"
msgstr ""
"%1 패키지가\n"
"'%2(%3)' 키로 디지털 서명되었습니다.\n"
"\n"
"키 소유자와 신뢰 관계가 없습니다.\n"
"소유자를 신뢰하는 경우 키를 신뢰할 수 있는 것으로 표시하십시오.\n"
"\n"
"알 수 없는 리포지토리에서 패키지를 설치하면\n"
"시스템의 무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"패키지를 건너뛰는 것이 가장 안전합니다.\n"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 for the key ID, %3 for the key name
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:900
msgid ""
"The file %1 is digitally signed\n"
"with key '%2 (%3)'.\n"
"\n"
"There is no trust relationship with the owner of the key.\n"
"If you trust the owner, mark the key as trusted.\n"
"\n"
"Installing a file from an unknown repository puts\n"
"the integrity of your system at risk. It is safest\n"
"to skip it.\n"
msgstr ""
"%1 파일이\n"
"'%2(%3)' 키로 디지털 서명되었습니다.\n"
"\n"
"키 소유자와 신뢰 관계가 없습니다.\n"
"소유자를 신뢰하는 경우 키를 신뢰할 수 있는 것으로 표시하십시오.\n"
"\n"
"알 수 없는 리포지토리에서 파일을 설치하면\n"
"시스템의 무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"파일을 건너뛰는 것이 가장 안전합니다.\n"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:923
msgid "Signed with Untrusted Public Key"
msgstr "검증되지 않은 공개 키로 서명됨"

#. push button
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:932
msgid "&Trust and Import the Key"
msgstr "키를 신뢰하고 가져옵니다(&T)"

#. additional Richtext (HTML) warning text (kind of help), 1/2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:966
msgid ""
"<p>The owner of the key may distribute updates,\n"
"packages, and package repositories that your system will trust and offer\n"
"for installation and update without any further warning. In this way,\n"
"importing the key into your keyring of trusted keys allows the key owner\n"
"to have a certain amount of control over the software on your system.</p>"
msgstr ""
"<p>키 소유자는 시스템이 신뢰할 업데이트,\n"
"꾸러미 및 꾸러미 저장소를 배포하고 추가 경고 없이\n"
"설치 및 업데이트를 제공할 수도 있습니다. 따라서 검증된\n"
"키 모음으로 키를 가져오면 시스템의 소프트웨어에 대해\n"
"키 소유자가 어느 정도의 제어력을 갖게 됩니다.</p>"

#. additional Richtext (HTML) warning text (kind of help), 2/2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:974
msgid ""
"<p>A warning dialog opens for every package that\n"
"is not signed by a trusted (imported) key. If you do not trust the key,\n"
"the packages or repositories created by the owner of the key will not be "
"used.</p>"
msgstr ""
"<p>신뢰할 수 있는(임포트된) 키로 서명되지 않은 각 패키지에 대해\n"
"경고 대화 상자가 열립니다. 키를 신뢰하지 않으면\n"
"키 소유자가 생성한 패키지 또는 리포지토리가 사용되지 않습니다.</p>"

#. popup message - label, part 1, %1 stands for repository name, %2 for its URL
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:984
msgid ""
"The following GnuPG key has been found in repository\n"
"%1\n"
"(%2):"
msgstr ""
"다음 GnuPG 키가\n"
"%1\n"
"리포지토리(%2)에 있습니다."

#. popup message - label, part 2
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:994
msgid ""
"You can choose to import it into your keyring of trusted\n"
"public keys, meaning that you trust the owner of the key.\n"
"You should be sure that you can trust the owner and that\n"
"the key really belongs to that owner before importing it."
msgstr ""
"신뢰된 공개 키의 키링으로 임포트하도록\n"
"선택할 수 있으며, 이는 키 소유자를 신뢰함을 의미합니다.\n"
"임포트하기 전에 소유자를 신뢰할 수 있는지,\n"
"키가 실제로 해당 소유자에게 속하는지 확인해야 합니다."

#. warning label - the key to import is expired
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1006
msgid "WARNING: The key has expired!"
msgstr "경고: 키가 만료되었습니다!"

#. popup heading
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1034
msgid "Import Untrusted GnuPG Key"
msgstr "검증되지 않은 GnuPG 키 가져오기"

#. push button
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1050
msgid "&Trust"
msgstr "신뢰(&T)"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 is expected checksum
#. %3 is the current checksum (e.g. "803a8ff00d00c9075a1bd223a480bcf92d2481c1")
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1126
msgid ""
"The expected checksum of file %1\n"
"is %2,\n"
"but the current checksum is %3.\n"
"\n"
"The file has been changed by accident or by an attacker\n"
"since the repository creator signed it. Using it is a big risk\n"
"for the integrity and security of your system.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"%1 파일에 필요한 체크섬은\n"
"%2인데\n"
"현재 체크섬은 %3입니다.\n"
"\n"
"리포지토리 생성자가 서명한 후 파일이\n"
"실수로 또는 공격자에 의해 변경되었습니다. 사용하면 시스템의 무결성과 보안에\n"
"문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용하시겠습니까?\n"

#. dialog heading - displayed in a big bold font
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1143
msgid "Wrong Digest"
msgstr "잘못된 다이제스트"

#. popup question, %1 stands for the filename, %2 is expected digest, %3 is the current digest
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1162
msgid ""
"The checksum of file %1\n"
"is %2,\n"
"but the expected checksum is not known.\n"
"\n"
"This means that the origin and integrity of the file\n"
"cannot be verified. Using the file puts the integrity of your system at "
"risk.\n"
"\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"%1 파일의 체크섬은\n"
"%2인데\n"
"필요한 체크섬을 알 수 없습니다.\n"
"\n"
"이는 파일의 출처와 무결성을 확인할 수 없음을\n"
"의미합니다. 파일을 사용하면 시스템의 무결성에 문제가 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용하시겠습니까?\n"

#. dialog heading - displayed in a big bold font
#: library/packages/src/modules/SignatureCheckDialogs.rb:1176
msgid "Unknown Digest"
msgstr "알 수 없는 다이제스트"

#. we need to remember the values for tab switching
#. these are the initial values
#. Return the description for the current stage.
#. @return [String]	localized string description
#. translators: default global progress bar label
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:152
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:153
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:324
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:345
msgid "Installing..."
msgstr "설치 중..."

#. Table headings for CD statistics during installation
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:530
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#. Table headings for CD statistics during installation - keep as short as possible!
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:532
msgid "Remaining"
msgstr "남음"

#. Table headings for CD statistics during installation
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:536
msgid "Time"
msgstr "시간"

#. Construct widgets for the "details" page
#.
#. @return	A term describing the widgets
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:552
msgid "Actions performed:"
msgstr "작업 수행:"

#. Help text while software packages are being installed (displayed only in rare cases)
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:634
msgid "<p>Packages are being installed.</p>"
msgstr "<p>패키지를 설치 중입니다.</p>"

#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:635
msgid ""
"<P><B>Aborting Installation</B> Package installation can be aborted using "
"the <B>Abort</B> button. However, the system then can be in an inconsistent "
"or unusable state or it may not boot if the basic system component is not "
"installed.</P>"
msgstr ""
"<P><B>설치 중단</B> 꾸러미 설치는 <B>중단</B> 버튼을 눌러 중단할 수 있습니"
"다. 하지만, 이로인해 시스템이 불안정하거나, 기초 시스템 구성요소가 설치되지 "
"않아 부팅이 안될 수도 있습니다.</P>"

#. Translators: Tab name, keep short, %s is product name, e.g. SLES
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:653
msgid "%s Release Notes"
msgstr "%s 출시 정보"

# src/isdn/interface.ycp:277
#. tab
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:665
msgid "&Details"
msgstr "세부 사항(&D)"

#. tab
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:669
msgid "Slide Sho&w"
msgstr "슬라이드 쇼(&W)"

#. Dialog heading - software packages are being upgraded
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:708
msgid "Performing Upgrade"
msgstr "업그레이드 수행"

#. Dialog heading - software packages are being installed
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:711
msgid "Performing Installation"
msgstr "설치 수행"

#  the headline of the help popup
#. Dialog heading while software packages are being installed
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:746
msgid "Package Installation"
msgstr "꾸러미 설치"

#. popup yes-no
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:818
msgid ""
"Do you really want\n"
"to quit the installation?"
msgstr ""
"정말로 설치를\n"
"종료하시겠습니까?"

#. Mode::update (), Stage::cont ()
#: library/packages/src/modules/SlideShow.rb:830
msgid "Aborted"
msgstr "중단됨"

#. remove remaining ASCII control characters (ASCII 0-31 and 127 (DEL))
#. except new line (LF = 0xa) and carriage return (CR = 0xd)
#: library/system/src/clients/view_anymsg.rb:196
msgid "File not found."
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#. Fill the LogView with file content
#: library/system/src/clients/view_anymsg.rb:202
msgid "System Log (%1)"
msgstr "시스템 로그(%1)"

#. Class names collected
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:45
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:46
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:182
msgid "Unclassified device"
msgstr "분류되지 않은 장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:47
msgid "VGA compatible unclassified device"
msgstr "VGA와 호환되는 분류되지 않은 장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:50
msgid "Mass storage controller"
msgstr "대용량 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:51
msgid "SCSI storage controller"
msgstr "SCSI 저장 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:52
msgid "IDE interface"
msgstr "IDE 인터페이스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:53
msgid "Floppy disk controller"
msgstr "플로피 디스크 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:54
msgid "IPI bus controller"
msgstr "IPI 버스 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:55
msgid "RAID bus controller"
msgstr "RAID 버스 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:56
msgid "Unknown mass storage controller"
msgstr "알지 못하는 저장소 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:59
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:65
msgid "Network controller"
msgstr "네트워크 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:60
msgid "Ethernet controller"
msgstr "이더넷 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:61
msgid "Token ring network controller"
msgstr "토큰링 네트워크 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:62
msgid "FDDI network controller"
msgstr "FDDI 네트워크 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:63
msgid "ATM network controller"
msgstr "ATM 네트워크 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:64
msgid "ISDN controller"
msgstr "ISDN 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:66
msgid "Myrinet controller"
msgstr "Myrinet 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:69
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:73
msgid "Display controller"
msgstr "디스플레이 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:70
msgid "VGA-compatible controller"
msgstr "VGA 호환 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:71
msgid "XGA-compatible controller"
msgstr "XGA 호환 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:72
msgid "3D controller"
msgstr "3D 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:76
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:80
msgid "Multimedia controller"
msgstr "멀티미디어 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:77
msgid "Multimedia video controller"
msgstr "멀티미디어 비디오 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:78
msgid "Multimedia audio controller"
msgstr "멀티미디어 오디오 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:79
msgid "Computer telephony device"
msgstr "컴퓨터 전화 통신 장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:83
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:86
msgid "Memory controller"
msgstr "메모리 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:84
msgid "RAM memory"
msgstr "RAM 메모리"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:85
msgid "FLASH memory"
msgstr "플래쉬 메모리"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:90
msgid "Host bridge"
msgstr "호스트 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:91
msgid "ISA bridge"
msgstr "ISA 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:92
msgid "EISA bridge"
msgstr "EISA 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:93
msgid "MicroChannel bridge"
msgstr "마이크로채널 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:94
msgid "PCI bridge"
msgstr "PCI 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:95
msgid "PCMCIA bridge"
msgstr "PCMCIA 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:96
msgid "NuBus bridge"
msgstr "NuBus 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:97
msgid "CardBus bridge"
msgstr "카드버스 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:98
msgid "RACEway bridge"
msgstr "RACEway 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:99
msgid "Semitransparent PCI-to-PCI bridge"
msgstr "반투명 PCI 대 PCI 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:100
msgid "InfiniBand to PCI host bridge"
msgstr "InfiniBand 대 PCI 호스트 브릿지"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:104
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:109
msgid "Communication controller"
msgstr "통신 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:105
msgid "Serial controller"
msgstr "직렬 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:106
msgid "Parallel controller"
msgstr "병렬 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:107
msgid "Multiport serial controller"
msgstr "다중 포트 직렬 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:112
msgid "Generic system peripheral"
msgstr "일반 시스템 주변장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:113
msgid "PIC"
msgstr "PIC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:114
msgid "DMA controller"
msgstr "DMA 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:115
msgid "Timer"
msgstr "타이머"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:116
msgid "RTC"
msgstr "RTC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:117
msgid "PCI hotplug controller"
msgstr "PCI 핫플러그 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:118
msgid "System peripheral"
msgstr "시스템 주변장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:121
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:127
msgid "Input device controller"
msgstr "입력장치 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:122
msgid "Keyboard controller"
msgstr "키보드 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:123
msgid "Digitizer pen"
msgstr "디지타이저 펜"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:124
msgid "Mouse controller"
msgstr "마우스 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:125
msgid "Scanner controller"
msgstr "스캐너 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:126
msgid "Gameport controller"
msgstr "게임포트 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:130
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:132
msgid "Docking station"
msgstr "도킹 스테이션"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:131
msgid "Generic docking station"
msgstr "일반 도킹 스테이션"

#  tree node string - CPU information
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:135
msgid "Processor"
msgstr "프로세서"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:136
msgid "386"
msgstr "386"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:137
msgid "486"
msgstr "486"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:138
msgid "Pentium"
msgstr "펜티엄"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:139
msgid "Alpha"
msgstr "알파"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:140
msgid "Power PC"
msgstr "파워 PC"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:141
msgid "MIPS"
msgstr "MIPS"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:142
msgid "Coprocessor"
msgstr "보조 프로세서"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:145
msgid "Serial bus controller"
msgstr "직렬 버스 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:146
msgid "FireWire (IEEE 1394)"
msgstr "FireWire (IEEE 1394)"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:147
msgid "ACCESS bus"
msgstr "ACCESS 버스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:148
msgid "SSA"
msgstr "SSA"

#  tree node
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:149
msgid "USB controller"
msgstr "USB 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:150
msgid "Fiber channel"
msgstr "파이버 채널"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:151
msgid "SMBus"
msgstr "SMBus"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:155
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:159
msgid "Wireless controller"
msgstr "무선 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:156
msgid "IRDA controller"
msgstr "IRDA 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:157
msgid "Consumer IR controller"
msgstr "소비자 IR 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:158
msgid "RF controller"
msgstr "RF 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:161
msgid "Intelligent controller"
msgstr "인텔리전트 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:161
msgid "I2O"
msgstr "I20"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:163
msgid "Satellite communications controller"
msgstr "위성 통신 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:164
msgid "Satellite TV controller"
msgstr "위성 TV 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:165
msgid "Satellite audio communication controller"
msgstr "위성 오디오 통신 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:166
msgid "Satellite voice communication controller"
msgstr "위성 음성 통신 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:167
msgid "Satellite data communication controller"
msgstr "위성 데이터 통신 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:170
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:173
msgid "Encryption controller"
msgstr "암호화 제어기"

# src/config/lan.y2cc:11
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:171
msgid "Network and computing encryption device"
msgstr "네트워크 및 컴퓨팅 암호화 장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:172
msgid "Entertainment encryption device"
msgstr "엔터테인먼트 암호화 장치"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:176
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:180
msgid "Signal processing controller"
msgstr "신호 처리 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:177
msgid "DPIO module"
msgstr "DPIO 모듈"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:178
msgid "Performance counters"
msgstr "성능 카운터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:179
msgid "Communication synchronizer"
msgstr "통신 동기화 프로그램"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:184
msgid "Monitor"
msgstr "모니터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:185
msgid "CRT monitor"
msgstr "CRT 모니터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:186
msgid "LCD monitor"
msgstr "LCD 모니터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:189
msgid "Internally used class"
msgstr "내부적으로 사용되는 클래스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:190
msgid "ISA PnP interface"
msgstr "ISA PnP 인터페이스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:191
msgid "Main memory"
msgstr "주 메모리"

#  frame
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:192
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:193
msgid "FPU"
msgstr "FPU"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:194
msgid "BIOS"
msgstr "바이오스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:195
msgid "PROM"
msgstr "PROM"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:196
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:198
msgid "Win modem"
msgstr "Win 모뎀"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:199
msgid "ISDN adapter"
msgstr "ISDN 어댑터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:200
msgid "PS/2 controller"
msgstr "PS/2 컨트롤러"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:202
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:207
msgid "Mouse"
msgstr "마우스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:203
msgid "PS/2 mouse"
msgstr "PS/2 마우스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:204
msgid "Serial mouse"
msgstr "직렬 마우스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:205
msgid "Bus mouse"
msgstr "버스 마우스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:206
msgid "USB mouse"
msgstr "USB 마우스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:210
msgid "Mass storage device"
msgstr "대용량 저장 장치"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:211
msgid "Disk"
msgstr "디스크"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:212
msgid "Tape"
msgstr "테이프"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:213
msgid "CD-ROM"
msgstr "시디롬"

#  default is "/dev/fd0" floppy device (used when floppy detection is skipped as a fallback)
#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:214
msgid "Floppy disk"
msgstr "플로피 디스크"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:215
msgid "Storage device"
msgstr "저장 장치"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:218
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:229
msgid "Network interface"
msgstr "네트워크 인터페이스"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:221
msgid "Token ring"
msgstr "토큰링"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:225
msgid "HSI"
msgstr "HSI"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:232
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:233
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:234
msgid "Console"
msgstr "콘솔"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:236
msgid "Printer"
msgstr "프린터"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:237
msgid "Hub"
msgstr "허브"

#  tree node
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:237
msgid "USB hub"
msgstr "USB 허브"

#  tree node
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:238
msgid "Braille display"
msgstr "점자 디스플레이"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:239
msgid "Scanner"
msgstr "스캐너"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:240
msgid "Joystick"
msgstr "조이스틱"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:240
msgid "Gamepad"
msgstr "게임패드"

#  tree node
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:241
msgid "Chipcard reader"
msgstr "칩카드 리더"

#  tree node - Digital camera or WebCam
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:243
msgid "Camera"
msgstr "카메라"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:244
msgid "Webcam"
msgstr "웹캠"

# src/dsl/dialogs.ycp:318
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:245
msgid "Digital camera"
msgstr "디지털 카메라"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:247
msgid "Framebuffer"
msgstr "프레임버퍼"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:247
msgid "VESA framebuffer"
msgstr "VESA 프레임버퍼"

#  tree node string
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:249
msgid "DVB card"
msgstr "DVB 카드"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:250
msgid "DVB-C card"
msgstr "DVB-C 카드"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:251
msgid "DVB-S card"
msgstr "DVB-S 카드"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:252
msgid "DVB-T card"
msgstr "DVB-T 카드"

#  Richtext title
#  Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:254
msgid "TV card"
msgstr "TV 카드"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:255
msgid "Partition"
msgstr "파티션"

#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:256
msgid "DSL card"
msgstr "DSL 카드"

#  popup header
#: library/system/src/include/hwinfo/classnames.rb:257
msgid "Bluetooth device"
msgstr "Bluetooth 장치"

#. Runs arguments without changed root.
#. @see http://www.rubydoc.info/github/openSUSE/cheetah/Cheetah.run parameter docs
#. @raise Cheetah::ExecutionFailed
#: library/system/src/lib/yast2/execute.rb:67
msgid ""
"Execution of command \"%{command}\" failed.\n"
"Exit code: %{exitcode}\n"
"Error output: %{stderr}"
msgstr ""
"\"%{command}\" 명령을 실행하지 못했습니다.\n"
"종료 코드: %{exitcode}\n"
"오류 출력: %{stderr}"

#. Continue/Cancel question, %1 is a coma separated list of file names
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:178
msgid ""
"Files %1 have been changed manually.\n"
"YaST might lose some of the changes"
msgstr ""
"%1 파일들이 수동으로 변경되었습니다.\n"
"YaST 의 일부 변경사항을 잃어버릴 수 있습니다."

#. Continue/Cancel question, %1 is a file name
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:180
msgid ""
"File %1 has been changed manually.\n"
"YaST might lose some of the changes.\n"
msgstr ""
"%1 파일이 수동으로 변경되었습니다.\n"
"YaST에서 일부 변경사항이 손실될 수도 있습니다.\n"

#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:192
msgid "Do not show this message anymore"
msgstr "이 메세지를 다시 표시하지 않음"

#. TRANSLATORS: Continue/Cancel question, %s is a single file name or
#. a comma separated list of file names.
#: library/system/src/modules/FileChanges.rb:229
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "File %s has been created manually.\n"
#| "YaST might lose this file."
msgid ""
"File %s has been created manually.\n"
"YaST might lose this file."
msgid_plural ""
"Files %s have been created manually.\n"
"YaST might lose these files."
msgstr[0] ""
"%s 파일이 수동으로 생성되었습니다.\n"
"YaST에서 해당 파일이 손실될 수 있습니다."

#  error report
#. error report
#: library/system/src/modules/Initrd.rb:415
msgid "An error occurred during initrd creation."
msgstr "initrd 생성 도중 오류가 발생했습니다."

#. inform the user that he/she has to reboot to activate new kernel
#: library/system/src/modules/Kernel.rb:657
msgid ""
"Reboot your system\n"
"to activate the new kernel.\n"
msgstr ""
"시스템을 다시 시작해서\n"
"새로운 커널을 활성합니다.\n"

#  Popup-Box for manual driver installation.
#  If the user selects 'manual installation' when
#  booting from CD, YaST2 does not load any modules
#  automatically, but asks the user for confirmation
#  about every module.
#  The popup box informs the user about the detected
#  hardware and suggests a module to load.
#  The user can confirm the module or change
#  the suggested load command
#  This is the heading of the popup box
#. bnc #421002
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:177
msgid "Confirm driver activation"
msgstr "드라이버 활성을 확인"

#  This is in information message. Next come the
#  vendor and device information strings as stored
#  in the hardware-probing database.
#. This is in information message. Next come the
#. vendor and device information strings as stored
#. in the hardware-probing database.
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:184
msgid "YaST2 detected the following device"
msgstr "YaST2에서 아래 장치를 검색했습니다."

#  Caption for Textentry with module information
#. Caption for Textentry with module information
#: library/system/src/modules/ModuleLoading.rb:193
msgid "&Driver/Module to load"
msgstr "적재할 드라이버/모듈(&D)"

#  Translators: dot: "."
#. describe valid MAC address
#: library/types/src/modules/Address.rb:80
msgid ""
"A valid MAC address consists of six pairs of hexadecimal\n"
"digits separated by colons."
msgstr ""
"유효한 MAC 주소는 16진수로 되어 있고,\n"
"6쌍으로 만들어 콜론으로 구분되어야 합니다."

#  Translators: dot: ".", hyphen: "-"
#. Translators: dot: ".", hyphen: "-"
#: library/types/src/modules/Hostname.rb:56
msgid ""
"A valid domain name consists of components separated by dots.\n"
"Each component contains letters, digits, and hyphens. A hyphen may not\n"
"start or end a component and the last component may not begin with a digit."
msgstr ""
"적당한 도메인 이름은 점으로써 분리되어 있는 구성요소로 되어 있습니다.\n"
"각각의 구성요소는 문자, 숫자, 하이픈을 포함합니다.\n"
"하이픈은 시작이나 끝의 구성요소로 올수가 없습니다.\n"
"그리고 마지막 구성요소는 숫자로 시작할 수 없습니다."

#. Translators: hyphen: "-"
#: library/types/src/modules/Hostname.rb:67
msgid ""
"A valid host name consists of letters, digits, and hyphens.\n"
"A host name may not begin or end with a hyphen.\n"
msgstr ""
"유효한 호스트 이름은 문자, 숫자 및 하이픈으로 구성됩니다.\n"
"호스트 이름의 시작과 끝에는 하이픈이 사용되지 않습니다.\n"

#. Translators: dot: "."
#: library/types/src/modules/IP.rb:56
msgid ""
"A valid IPv4 address consists of four integers\n"
"in the range 0-255 separated by dots."
msgstr ""
"유효한 IPv4 주소는 점으로 구분된 0-255 범위의 정수 네 개로\n"
"구성됩니다."

#. Translators: colon: ":"
#: library/types/src/modules/IP.rb:74
msgid ""
"A valid IPv6 address consists of up to eight\n"
"hexadecimal numbers in the range 0 - FFFF separated by colons.\n"
"It can contain up to one double colon."
msgstr ""
"올바른 IPv6 주소는 콜론으로 구분된\n"
"0 - FFFF 범위의 최대 8개 16진수로 구성됩니다.\n"
"이것은 최대 1개의 이중 콜론을 포함할 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: description of the valid network definition
#: library/types/src/modules/IP.rb:128
msgid ""
"A valid network definition can contain the IP,\n"
"IP/Netmask, IP/Netmask_Bits, or 0/0 for all networks.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"IP: 192.168.0.1 or 2001:db8:0::1\n"
"IP/Netmask: 192.168.0.0/255.255.255.0 or 2001:db8:0::1/56\n"
"IP/Netmask_Bits: 192.168.0.0/24 or 192.168.0.1/32 or 2001:db8:0::1/ffff::0\n"
msgstr ""
"유효한 네트워크 정의에는 모든 네트워크에 대한 IP,\n"
"IP/Netmask, IP/Netmask_Bits 또는 0/0이 포함될 수 있습니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"IP: 192.168.0.1 또는 2001:db8:0::1\n"
"IP/Netmask: 192.168.0.0/255.255.255.0 또는 2001:db8:0::1/56\n"
"IP/Netmask_Bits: 192.168.0.0/24 또는 192.168.0.1/32 또는 2001:db8:0::1/"
"ffff::0\n"

#  10^3 bytes
#. Byte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:127
msgid "B"
msgstr "B"

#  KiloByte abbreviated
#. KiloByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:129
msgid "KiB"
msgstr "KiB"

#  MegaByte abbreviated
#. MegaByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:131
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#  GigaByte abbreviated
#. GigaByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:133
msgid "GiB"
msgstr "GiB"

#  TeraByte abbreviated
#. TeraByte abbreviated
#: library/types/src/modules/String.rb:135
msgid "TiB"
msgstr "TiB"

#. format download rate message: %1 = the current download rate (e.g. "242.6kB/s")
#. %2 is the average download rate (e.g. "228.3kB/s")
#. to translators: keep translation of "on average" as short as possible
#: library/types/src/modules/String.rb:201
msgid "%1 (on average %2)"
msgstr "%1 (평균 %2)"

#  when a comment is too long to display it in the table
#  it is shortened and mark (three dot characters) is added to the end
#. ellipsis - used to replace part of text to make it shorter
#. example: "/really/very/long/file/name", "/.../file/name")
#: library/types/src/modules/String.rb:730
msgid "..."
msgstr "..."

#. covert a number to download rate string
#. %1 is string - size in bytes, B, KiB, MiB, GiB or TiB
#: library/types/src/modules/String.rb:846
msgid "%1/s"
msgstr "%1/s"

#  Popup-Box for manual hardware detection.
#  If the user selects 'manual installation' when
#  booting from CD, YaST2 does not load any modules
#  automatically, but asks the user for confirmation
#  about every module.
#  The popup box informs the user about the detected
#  hardware and suggests a module to load.
#  The user can confirm the module or change
#  the suggested load command
#  This is the heading of the popup box
#. Popup-Box for manual hardware detection.
#. If the user selects 'manual installation' when
#. booting from CD, YaST2 does not load any modules
#. automatically, but asks the user for confirmation
#. about every module.
#. The popup box informs the user about the detected
#. hardware and suggests a module to load.
#. The user can confirm the module or change
#. the suggested load command
#.
#. This is the heading of the popup box
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:102
msgid "Confirm Hardware Detection"
msgstr "하드웨어 검색 확인"

#. This is in information message. Next come the
#. hardware class name (network cards).
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:107
msgid "YaST will detect the following hardware:"
msgstr "YaST는 다음 하드웨어를 검색합니다."

#  message in a continue/cancel popup
#. Message in a continue/cancel popup
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:182
msgid ""
"This module must be run as root.\n"
"If you continue now, the module may not function properly.\n"
"For example, some settings can be read improperly\n"
"and it is unlikely that settings can be written.\n"
msgstr ""
"이 모듈은 반드시 루트로서 실행해야 합니다.\n"
"계속 진행하면 모듈이 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.\n"
"예를 들어 일부 설정이 제대로 읽히지 않고\n"
"설정이 기록되지 않을 수 있습니다.\n"

#  popup headline
#. Popup headline
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:190
msgid "Root Privileges Needed"
msgstr "루트 권한 필요"

#  message popup
#. Popup question
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:207
msgid "Really delete selected entry?"
msgstr "선택한 항목을 삭제하시겠습니까?"

#  yes-no popup
#. Popup question, %1 is an item to delete (or filename, etc.)
#: library/wizard/src/modules/Confirm.rb:221
msgid "Really delete '%1'?"
msgstr "'%1'을(를) 삭제하시겠습니까?"

#  button text
#. button text
#. Open a dialog with "Accept", "Cancel"
#. and set the keyboard focus to "Accept".
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:259
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:508
msgid "&Apply"
msgstr "적용(&A)"

#. translators: dialog title to appear before any content is initialized
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:286
msgid "Initializing ..."
msgstr "초기화 중..."

#. translators: dialog title to appear before any content is initialized
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:339
msgid ""
"YaST\n"
"Initializing ...\n"
msgstr ""
"YaST\n"
"초기화하는 중입니다.\n"

#  Heading for help popup window
#. Heading for help popup window
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:375
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#  translators: table entry for server modules
#. fallback name for the dialog title
#. fallback name for the dialog title
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:1134
#: library/wizard/src/modules/Wizard.rb:1188
msgid "Module"
msgstr "모듈"

#: library/general/src/data/country.ycp:32
#: library/general/src/data/country_long.ycp:33
msgid "United Arab Emirates"
msgstr "아랍 에미리트 연방"

#: library/general/src/data/country.ycp:33
#: library/general/src/data/country_long.ycp:144
msgid "Albania"
msgstr "알바니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:34
#: library/general/src/data/country_long.ycp:81
msgid "Argentina"
msgstr "아르젠티나"

#: library/general/src/data/country.ycp:35
#: library/general/src/data/country_long.ycp:60
msgid "Austria"
msgstr "오스트리아"

#: library/general/src/data/country.ycp:36
#: library/general/src/data/country_long.ycp:66
msgid "Australia"
msgstr "오스트레일리아"

#: library/general/src/data/country.ycp:37
#: library/general/src/data/country_long.ycp:55
msgid "Bosnia and Herzegowina"
msgstr "보스니아와 헤르제고위나"

#: library/general/src/data/country.ycp:38
#: library/general/src/data/country_long.ycp:61
#: library/general/src/data/country_long.ycp:68
#: library/general/src/data/country_long.ycp:105
#: library/general/src/data/country_long.ycp:130
msgid "Belgium"
msgstr "벨기에"

#: library/general/src/data/country.ycp:39
#: library/general/src/data/country_long.ycp:52
msgid "Bulgaria"
msgstr "불가리아"

#: library/general/src/data/country.ycp:40
#: library/general/src/data/country_long.ycp:34
msgid "Bahrein"
msgstr "바레인"

#: library/general/src/data/country.ycp:41
#: library/general/src/data/country_long.ycp:53
msgid "Bangladesh"
msgstr "방글라데시"

#: library/general/src/data/country.ycp:42
#: library/general/src/data/country_long.ycp:82
msgid "Bolivia"
msgstr "볼리비아"

#: library/general/src/data/country.ycp:43
#: library/general/src/data/country_long.ycp:136
msgid "Brasil"
msgstr "브라질"

#: library/general/src/data/country.ycp:44
#: library/general/src/data/country_long.ycp:67
msgid "Botswana"
msgstr "보스와나"

#: library/general/src/data/country.ycp:45
#: library/general/src/data/country_long.ycp:51
msgid "Belarus"
msgstr "벨라루스"

#: library/general/src/data/country.ycp:46
#: library/general/src/data/country_long.ycp:69
#: library/general/src/data/country_long.ycp:106
msgid "Canada"
msgstr "캐나다"

#: library/general/src/data/country.ycp:47
#: library/general/src/data/country_long.ycp:62
#: library/general/src/data/country_long.ycp:107
#: library/general/src/data/country_long.ycp:118
msgid "Switzerland"
msgstr "스위스"

#: library/general/src/data/country.ycp:48
#: library/general/src/data/country_long.ycp:83
msgid "Chile"
msgstr "칠레"

#: library/general/src/data/country.ycp:49
#: library/general/src/data/country_long.ycp:158
msgid "Peoples Republic of China"
msgstr "중화민국"

#: library/general/src/data/country.ycp:50
#: library/general/src/data/country_long.ycp:84
msgid "Colombia"
msgstr "콜롬비아"

#: library/general/src/data/country.ycp:51
#: library/general/src/data/country_long.ycp:85
msgid "Costa Rica"
msgstr "코스타리카"

#: library/general/src/data/country.ycp:52
#: library/general/src/data/country_long.ycp:57
msgid "Czech Republic"
msgstr "체코 공화국"

#: library/general/src/data/country.ycp:53
#: library/general/src/data/country_long.ycp:63
msgid "Germany"
msgstr "독일"

#: library/general/src/data/country.ycp:54
#: library/general/src/data/country_long.ycp:59
#: library/general/src/data/country_long.ycp:70
msgid "Denmark"
msgstr "덴마크"

#: library/general/src/data/country.ycp:55
#: library/general/src/data/country_long.ycp:86
msgid "Dominican Republic"
msgstr "도미니카 공화국"

#: library/general/src/data/country.ycp:56
#: library/general/src/data/country_long.ycp:35
msgid "Algeria"
msgstr "알제리아"

#: library/general/src/data/country.ycp:57
#: library/general/src/data/country_long.ycp:87
msgid "Ecuador"
msgstr "에쿠아도르"

#: library/general/src/data/country.ycp:58
#: library/general/src/data/country_long.ycp:101
msgid "Estonia"
msgstr "에스토니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:59
#: library/general/src/data/country_long.ycp:36
msgid "Egypt"
msgstr "이집트"

#: library/general/src/data/country.ycp:60
#: library/general/src/data/country_long.ycp:56
msgid "Catalonia"
msgstr "카타로니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:61
#: library/general/src/data/country_long.ycp:88
#: library/general/src/data/country_long.ycp:102
#: library/general/src/data/country_long.ycp:111
msgid "Spain"
msgstr "스페인"

#: library/general/src/data/country.ycp:62
#: library/general/src/data/country_long.ycp:103
#: library/general/src/data/country_long.ycp:146
msgid "Finland"
msgstr "핀란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:63
#: library/general/src/data/country_long.ycp:104
msgid "Faroe Islands"
msgstr "파로에 아일란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:64
#: library/general/src/data/country_long.ycp:54
#: library/general/src/data/country_long.ycp:108
#: library/general/src/data/country_long.ycp:134
msgid "France"
msgstr "프랑스"

#: library/general/src/data/country.ycp:65
#: library/general/src/data/country_long.ycp:58
#: library/general/src/data/country_long.ycp:71
#: library/general/src/data/country_long.ycp:112
#: library/general/src/data/country_long.ycp:123
msgid "Great Britain"
msgstr "영국"

#: library/general/src/data/country.ycp:66
#: library/general/src/data/country_long.ycp:121
msgid "Georgia"
msgstr "조지아"

#: library/general/src/data/country.ycp:67
#: library/general/src/data/country_long.ycp:122
msgid "Greenland"
msgstr "그린란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:68
#: library/general/src/data/country_long.ycp:65
msgid "Greece"
msgstr "그리스"

#: library/general/src/data/country.ycp:69
#: library/general/src/data/country_long.ycp:89
msgid "Guatemala"
msgstr "과테말라"

#: library/general/src/data/country.ycp:70
#: library/general/src/data/country_long.ycp:72
#: library/general/src/data/country_long.ycp:159
msgid "Hong Kong"
msgstr "홍콩"

#: library/general/src/data/country.ycp:71
#: library/general/src/data/country_long.ycp:90
msgid "Honduras"
msgstr "온두라스"

#: library/general/src/data/country.ycp:72
#: library/general/src/data/country_long.ycp:114
msgid "Croatia"
msgstr "크로아티아"

#: library/general/src/data/country.ycp:73
#: library/general/src/data/country_long.ycp:115
msgid "Hungary"
msgstr "헝가리"

#: library/general/src/data/country.ycp:74
#: library/general/src/data/country_long.ycp:116
msgid "Indonesia"
msgstr "인도네시아"

#: library/general/src/data/country.ycp:75
#: library/general/src/data/country_long.ycp:73
#: library/general/src/data/country_long.ycp:110
msgid "Ireland"
msgstr "아일란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:76
#: library/general/src/data/country_long.ycp:113
#: library/general/src/data/country_long.ycp:120
msgid "Israel"
msgstr "이스라엘"

#: library/general/src/data/country.ycp:77
#: library/general/src/data/country_long.ycp:37
#: library/general/src/data/country_long.ycp:74
#: library/general/src/data/country_long.ycp:148
#: library/general/src/data/country_long.ycp:149
msgid "India"
msgstr "인도"

#: library/general/src/data/country.ycp:78
#: library/general/src/data/country_long.ycp:38
msgid "Iraq"
msgstr "이라크"

#: library/general/src/data/country.ycp:79
#: library/general/src/data/country_long.ycp:117
msgid "Iceland"
msgstr "아이스란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:80
#: library/general/src/data/country_long.ycp:119
msgid "Italy"
msgstr "이태리"

#: library/general/src/data/country.ycp:81
#: library/general/src/data/country_long.ycp:39
msgid "Jordan"
msgstr "요르단"

#: library/general/src/data/country.ycp:82
msgid "Japan"
msgstr "일본"

#: library/general/src/data/country.ycp:83
#: library/general/src/data/country_long.ycp:40
msgid "Kuwait"
msgstr "쿠웨이트"

#: library/general/src/data/country.ycp:84
#: library/general/src/data/country_long.ycp:41
msgid "Lebanon"
msgstr "레바논"

#: library/general/src/data/country.ycp:85
msgid "Liechtenstein"
msgstr "리히텐스타인"

#: library/general/src/data/country.ycp:86
#: library/general/src/data/country_long.ycp:124
msgid "Lithuania"
msgstr "리투아니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:87
#: library/general/src/data/country_long.ycp:64
#: library/general/src/data/country_long.ycp:109
msgid "Luxemburg"
msgstr "룩셈부르그"

#: library/general/src/data/country.ycp:88
#: library/general/src/data/country_long.ycp:125
msgid "Latvia"
msgstr "라트비아"

#: library/general/src/data/country.ycp:89
#: library/general/src/data/country_long.ycp:42
msgid "Libyan Arab Jamahiriya"
msgstr "리비아 아랍 자마히리야"

#: library/general/src/data/country.ycp:90
#: library/general/src/data/country_long.ycp:43
msgid "Morocco"
msgstr "모로코"

#: library/general/src/data/country.ycp:91
#: library/general/src/data/country_long.ycp:127
msgid "Macedonia"
msgstr "마케도니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:92
#: library/general/src/data/country_long.ycp:129
msgid "Malta"
msgstr "말타"

#: library/general/src/data/country.ycp:93
#: library/general/src/data/country_long.ycp:91
msgid "Mexico"
msgstr "멕시코"

#: library/general/src/data/country.ycp:94
#: library/general/src/data/country_long.ycp:128
msgid "Malaysia"
msgstr "말레이시아"

#: library/general/src/data/country.ycp:95
#: library/general/src/data/country_long.ycp:92
msgid "Nicaragua"
msgstr "니카라구아"

#: library/general/src/data/country.ycp:96
#: library/general/src/data/country_long.ycp:131
msgid "Netherlands"
msgstr "네델란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:97
#: library/general/src/data/country_long.ycp:132
#: library/general/src/data/country_long.ycp:133
msgid "Norway"
msgstr "노르웨이"

#: library/general/src/data/country.ycp:98
#: library/general/src/data/country_long.ycp:75
#: library/general/src/data/country_long.ycp:126
msgid "New Zealand"
msgstr "뉴질랜드"

#: library/general/src/data/country.ycp:99
#: library/general/src/data/country_long.ycp:44
msgid "Oman"
msgstr "오만"

#: library/general/src/data/country.ycp:100
#: library/general/src/data/country_long.ycp:93
msgid "Panama"
msgstr "파나마"

#: library/general/src/data/country.ycp:101
#: library/general/src/data/country_long.ycp:94
msgid "Peru"
msgstr "페루"

#: library/general/src/data/country.ycp:102
#: library/general/src/data/country_long.ycp:76
#: library/general/src/data/country_long.ycp:152
msgid "Philippines"
msgstr "필리핀"

#: library/general/src/data/country.ycp:103
#: library/general/src/data/country_long.ycp:155
msgid "Pakistan"
msgstr "파키스탄"

#: library/general/src/data/country.ycp:104
#: library/general/src/data/country_long.ycp:135
msgid "Poland"
msgstr "폴란드"

#: library/general/src/data/country.ycp:105
#: library/general/src/data/country_long.ycp:95
msgid "Puerto Rico"
msgstr "푸에르토리코"

#: library/general/src/data/country.ycp:106
#: library/general/src/data/country_long.ycp:137
msgid "Portugal"
msgstr "포르투갈"

#: library/general/src/data/country.ycp:107
#: library/general/src/data/country_long.ycp:96
msgid "Paraguay"
msgstr "파라과이"

#: library/general/src/data/country.ycp:108
#: library/general/src/data/country_long.ycp:45
msgid "Qatar"
msgstr "카타르"

#: library/general/src/data/country.ycp:109
#: library/general/src/data/country_long.ycp:138
msgid "Romania"
msgstr "루마니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:110
#: library/general/src/data/country_long.ycp:139
msgid "Russia"
msgstr "러시아"

#: library/general/src/data/country.ycp:111
#: library/general/src/data/country_long.ycp:46
msgid "Saudi Arabia"
msgstr "사우디 아라비아"

#: library/general/src/data/country.ycp:112
#: library/general/src/data/country_long.ycp:47
msgid "Sudan"
msgstr "수단"

#: library/general/src/data/country.ycp:113
#: library/general/src/data/country_long.ycp:147
msgid "Sweden"
msgstr "스웨덴"

#: library/general/src/data/country.ycp:114
#: library/general/src/data/country_long.ycp:77
msgid "Singapore"
msgstr "싱가포르"

#: library/general/src/data/country.ycp:115
#: library/general/src/data/country_long.ycp:143
msgid "Slovenia"
msgstr "슬로베니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:116
#: library/general/src/data/country_long.ycp:142
msgid "Slovakia"
msgstr "슬로바키아"

#: library/general/src/data/country.ycp:117
msgid "San Marino"
msgstr "산마리노"

#: library/general/src/data/country.ycp:118
#: library/general/src/data/country_long.ycp:97
msgid "El Salvador"
msgstr "엘살바도르"

#: library/general/src/data/country.ycp:119
#: library/general/src/data/country_long.ycp:48
msgid "Syrian Arab Republic"
msgstr "시리아"

#: library/general/src/data/country.ycp:120
#: library/general/src/data/country_long.ycp:151
msgid "Thailand"
msgstr "태국"

#: library/general/src/data/country.ycp:121
#: library/general/src/data/country_long.ycp:150
msgid "Tajikistan"
msgstr "타지크스탄"

#: library/general/src/data/country.ycp:122
#: library/general/src/data/country_long.ycp:49
msgid "Tunisia"
msgstr "투니시아"

#: library/general/src/data/country.ycp:123
#: library/general/src/data/country_long.ycp:153
msgid "Turkey"
msgstr "터어키"

#  "TW" : _("Taiwan R.O.C."),
#. "TW" : _("Taiwan"),
#: library/general/src/data/country.ycp:125
#: library/general/src/data/country_long.ycp:140
#: library/general/src/data/country_long.ycp:154
msgid "Ukraine"
msgstr "우크라니아"

#: library/general/src/data/country.ycp:126
#: library/general/src/data/country_long.ycp:78
#: library/general/src/data/country_long.ycp:98
#: library/general/src/data/country_long.ycp:157
msgid "USA"
msgstr "미국"

#: library/general/src/data/country.ycp:127
#: library/general/src/data/country_long.ycp:99
msgid "Uruguay"
msgstr "우루과이"

#: library/general/src/data/country.ycp:128
#: library/general/src/data/country_long.ycp:156
msgid "Uzbekistan"
msgstr "우즈베키스탄"

#: library/general/src/data/country.ycp:129
#: library/general/src/data/country_long.ycp:100
msgid "Venezuela"
msgstr "베네주엘라"

#: library/general/src/data/country.ycp:130
#: library/general/src/data/country_long.ycp:50
msgid "Yemen"
msgstr "예멘"

#: library/general/src/data/country.ycp:131
#: library/general/src/data/country_long.ycp:141
#: library/general/src/data/country_long.ycp:145
msgid "Yugoslavia"
msgstr "유고슬로비아"

#: library/general/src/data/country.ycp:132
#: library/general/src/data/country_long.ycp:32
#: library/general/src/data/country_long.ycp:79
msgid "South Africa"
msgstr "남아프리카공화국"

#: library/general/src/data/country.ycp:133
#: library/general/src/data/country_long.ycp:80
msgid "Zimbabwe"
msgstr "짐바브웨"

#: library/general/src/data/country_long.ycp:160
msgid "Taiwan"
msgstr "대만"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#. TRANSLATORS: Popup error message during parameters validation,
#. %1 is a string that should be IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:129
msgid "%1 is not a valid IPv4 address."
msgstr "%1은(는) 유효한 IPv4 주소가 아닙니다."

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone name defined
#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:142
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1431
msgid "The zone name must be defined."
msgstr "영역 이름을 정의해야 합니다."

#  translators: error message for "share add" command line action
#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to get information from zone which doesn't exist,
#. %1 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:153
msgid "DNS zone %1 does not exist."
msgstr "%1 DNS 영역은 존재하지 않습니다."

#  translators: error message for "share add" command line action
#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying manage records in zone which is not 'master' type
#. only 'master' zone records can be managed
#. %1 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:187
msgid "DNS zone %1 is not type master."
msgstr "%1 DNS 영역은 마스터 형식이 아닙니다."

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs DNS zone type defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:197
msgid "The zone type must be defined."
msgstr "영역 형식을 정의해야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function with unsupported DNZ zone type,
#. %1 is the zone type
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:204
msgid "Zone type %1 is not supported."
msgstr "%1 영역 형식은 지원되지 않습니다."

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message, Calling function which needs ACL name defined
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:217
msgid "The ACL name must be defined."
msgstr "ACL 이름을 정의해야 합니다."

#  translators: error message for "share add" command line action
#. TRANSLATORS:  Popup error message, Calling function with unknown ACL,
#. %1 is the ACL's name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:228
msgid "An ACL named %1 does not exist."
msgstr "%1(이)라는 이름의 ACL은 존재하지 않습니다."

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS:  Popup error message, Calling function with undefined parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:238
msgid "The hostname must be defined."
msgstr "호스트 이름을 정의해야 합니다."

#  Translators: error popup
#. Popup error message, wrong FQDN format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:250
msgid "The hostname must be in the fully qualified domain name format."
msgstr "호스트 이름은 정규화된 도메인 이름 형식을 갖춰야 합니다."

#. Popup error message, FQDN hostname must finish with a dot
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:256
msgid "The fully qualified hostname must end with a dot."
msgstr "정규화된 호스트 이름은 점으로 끝나야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, wrong hostname, allowed syntax is described
#. two lines below using a pre-defined text
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:266
msgid "The hostname is invalid."
msgstr "호스트 이름이 잘못되었습니다."

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking parameters, MX priority is a needed parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:278
msgid "The mail exchange priority must be defined."
msgstr "메일 교환 우선 순위를 정의해야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking parameters, wrong format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:284
msgid ""
"The mail exchange priority is invalid.\n"
"It must be a number from 0 to 65535.\n"
msgstr ""
"메일 교환 우선 순위가 잘못되었습니다.\n"
"값은 0에서 65535 사이의 숫자여야 합니다.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Wrong hostname which should be part of the zone,
#. %1 is the hostname, %2 is the zone name
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:305
msgid ""
"The hostname %1 is not part of the zone %2.\n"
"\n"
"The hostname must be relative to the zone or must end \n"
"with the zone name followed by a dot, for example,\n"
"'dhcp1' or 'dhcp1.example.org.' for the zone 'example.org'.\n"
msgstr ""
"%1 호스트 이름은 %2 영역의 일부가 아닙니다.\n"
"\n"
"호스트 이름은 영역을 기준으로 하거나 \n"
"영역 이름과 점으로 끝나야 합니다(예: \n"
"'example.org' 영역의 경우 'dhcp1' 또는 'dhcp1.example.org.').\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Wrong reverse IPv4,
#. %1 is the reveresed IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:341
msgid ""
"The reverse IPv4 address %1 is invalid.\n"
"\n"
"A valid reverse IPv4 consists of four integers in the range 0-255\n"
"separated by a dot then followed by the string '.in-addr.arpa.'.\n"
"For example, '1.32.168.192.in-addr.arpa.' for the IPv4 address "
"'192.168.32.1'.\n"
msgstr ""
"%1 역방향 IPv4 주소는 잘못되었습니다.\n"
"\n"
" 유효한 역방향 IPv4는 0-255 범위의 네 개의 정수로 구성되고\n"
" 각 정수는 점으로 구분되며 그 뒤에 '.in-addr.arpa.'와 같은 문자열이 옵니다.\n"
" 예를 들어 IPv4 주소 '192.168.32.1'의 경우 '1.32.168.192.in-addr.arpa.'가 될 "
"수 있습니다.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, user can't use hostname %1 because it doesn't make
#. sense to e relative to zone %2 (%2 is a reverse zone name like '32.200.192.in-addr.arpa')
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:363
msgid ""
"The relative hostname %1 cannot be used with zone %2.\n"
"Use a fully qualified hostname finished with a dot instead,\n"
"such as 'host.example.org.'.\n"
msgstr ""
"상대적인 호스트 이름 %1은(는) %2 영역과 함께 사용할 수 \n"
"없습니다. 'host.example.org.'와 같이 점으로 끝나는\n"
" 정규화된 호스트 이름을 사용하십시오.\n"

#. Popup error message, Checking MX (Mail eXchange) record format
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:432
msgid ""
"Invalid MX record.\n"
"Use the format 'priority server-name'.\n"
msgstr ""
"MX 레코드가 잘못되었습니다.\n"
"'우선 순위 서버-이름' 형식을 사용하십시오.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking time value for specific SOA section (key),
#. %1 is the section name, %2 is the minimal value, %3 si the maximal value of the section
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:543
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:554
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be from %2 to %3 seconds.\n"
msgstr ""
"SOA 레코드가 잘못되었습니다.\n"
"%1은(는) %2초에서 %3초 사이여야 합니다.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking special BIND time format consisting of numbers
#. and defined suffies, also only number (as seconds) is allowed, %1 is a section name
#. like 'ttl' or 'refresh'
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:583
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be a BIND time type.\n"
"A BIND time type consists of numbers and the case-insensitive\n"
"suffixes W, D, H, M, and S. Time in seconds is allowed without the suffix.\n"
"Enter values such as 12H15m, 86400, or 1W30M.\n"
msgstr ""
"SOA 레코드가 잘못되었습니다.\n"
"%1은(는) BIND 시간 형식이어야 합니다.\n"
" BIND 시간 형식은 숫자 및 대소문자 구분 접미사\n"
" W, D, H, M, S로 구성됩니다. 접미사 없는 초 단위 시간도 사용할 수 있습니다.\n"
" 12H15m, 86400 또는 1W30M과 같은 값을 입력하십시오.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Checking SOA record,
#. %1 is a part of SOA, %2 is typically 0, %3 is some huge number
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:614
msgid ""
"Invalid SOA record.\n"
"%1 must be a number from %2 to %3.\n"
msgstr ""
"SOA 레코드가 잘못되었습니다.\n"
"%1은(는) %2에서 %3 사이의 숫자여야 합니다.\n"

#  A popup error text
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, 'filename' is needed parameter
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1020
msgid "The filename must be defined when logging to a file."
msgstr "파일에 기록할 경우 파일 이름을 정의해야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, wrongly set file size
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1028
msgid ""
"Invalid file size.\n"
"\n"
"It must be set in the format 'number[suffix]'.\n"
"\n"
"Possible suffixes are k, K, m, M, g, and G.\n"
msgstr ""
"파일 크기가 잘못되었습니다.\n"
"\n"
" '숫자[접미사]' 형식으로 설정해야 합니다.\n"
" \n"
" 사용할 수 있는 접미사는 k, K, m, M, g 및 G입니다.\n"

#  To translators: popup message, wrong value
#. TRANSLATORS: Popup error message, parameters validation, wrongly set number of versions
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1041
msgid "The count of file versions must be a number."
msgstr "파일 버전 수는 숫자여야 합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to get 'master server' for zone which is not 'slave' type,
#. 'master' servers haven't any 'masterservers', they ARE masterservers
#. %1 is name of the zone, %2 is type of the zone
#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to set 'master server' for zone which is not 'slave' type,
#. %1 is name of the zone, %2 is type of the zone
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1334
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1381
msgid ""
"Only slave zones have a master server defined.\n"
"Zone %1 is type %2.\n"
msgstr ""
"슬레이브 영역만이 정의된 마스터 서버를 가질 수 있습니다.\n"
"%1 영역은 %2 형식입니다.\n"

#. TRANSLATORS: Popup error message, Trying to add new zone which already exists
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1440
msgid "Zone name %1 already exists."
msgstr "%1 영역 이름은 이미 존재합니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, Adding new 'slave' zone without defined needed option 'masterserver'
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:1449
msgid "Option masterserver is needed for slave zones."
msgstr "슬레이브 영역에는 masterserver 옵션이 필요합니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  error popup
#. TRANSLATORS: Popup error message
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2531
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2581
msgid "Host's IP cannot be empty."
msgstr "호스트의 IP는 비워 둘 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: Popup error message, No reverse zone for %1 record found,
#. %2 is the hostname, %1 is the IPv4
#: library/network/src/modules/DnsServerAPI.pm:2539
msgid ""
"There is no reverse zone for %1 administered by your DNS server.\n"
"Hostname %2 cannot be added."
msgstr ""
"DNS 서버에 의해 관리되는 %1에 역방향 영역이 없습니다.\n"
"%2 호스트 이름을 추가할 수 없습니다."

#  check box
#~ msgid "Firewall Settings"
#~ msgstr "방화벽 설정"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Files %1 have been changed manually.\n"
#~| "YaST might lose some of the changes"
#~ msgid ""
#~ "Files %s have been created manually.\n"
#~ "YaST might lose these files."
#~ msgstr ""
#~ "%1 파일들이 수동으로 변경되었습니다.\n"
#~ "YaST 의 일부 변경사항을 잃어버릴 수 있습니다."

#  FIXME
#  currently unused
#~ msgid "The correct repository medium could not be mounted."
#~ msgstr "올바른 저장소 미디어를 마운트 할 수 없습니다."

#  message in a progress popup
#~ msgid "Downloading patch RPM package %1 (%2)..."
#~ msgstr "%1(%2) 패치 RPM 꾸러미 다운로드 중..."

#  label in a popup informing about currently processed action
#~ msgid "Downloading Patch RPM Package"
#~ msgstr "패치 RPM 꾸러미 다운로드 중"

#~ msgid "Read dynamic definitions of installed services"
#~ msgstr "설치된 서비스의 동적 정의 읽기"

#~ msgid "Reading dynamic definitions of installed services..."
#~ msgstr "설치된 서비스의 동적 정의 읽는 중..."
